[
  {
    "questionNum": 15001,
    "questionText": " പ്രകാശം അനുപ്രസ്ഥതരംഗങ്ങളാണെന്ന് (Transverse wave) തെളിയിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " അഗസ്റ്റിൻ ഫ്രണൽ "
  },
  {
    "questionNum": 15002,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ബാങ്ക് ? ",
    "answerText": " ബാങ്ക് ഒഫ് ഹിന്ദുസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15003,
    "questionText": " GKY എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Grama Kalyan Yojana"
  },
  {
    "questionNum": 15004,
    "questionText": " മഗ് രിബ എന്ന് വിളിക്കുന്ന ആഫ്രിക്കൻ രാജ്യങ്ങൾ? ",
    "answerText": " മൊറോക്കോ; അൾജീരിയ; ടുണീഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 15005,
    "questionText": " ദേവി അഹല്യാഭായി ഹോൾക്കർ വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " ഇൻഡോർ "
  },
  {
    "questionNum": 15006,
    "questionText": " NSAP എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " National Social Assistance Programme"
  },
  {
    "questionNum": 15007,
    "questionText": " അൾജീരിയൻ പ്രസിഡന്‍റ്ന്‍റെ ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " എൽ മൗരാദിയ "
  },
  {
    "questionNum": 15008,
    "questionText": " NOAPS എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " National Old Age Pension Scheme"
  },
  {
    "questionNum": 15009,
    "questionText": " അസാധാരണ മനുഷ്യൻ എന്ന് ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെയെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " കഴ്സൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 15010,
    "questionText": " ‘സ്കൂപ്റ്റിന‘ ഏത് രാജ്യത്തെ പാര്‍ലമെന്‍റ് ആണ്? ",
    "answerText": " മോണ്ടിനെഗ്രോ "
  },
  {
    "questionNum": 15011,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ തദ്ദേശീയ ബാങ്ക് ? ",
    "answerText": " അലഹബാദ് ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 15012,
    "questionText": " ഗിഡ ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 15013,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ കശുവണ്ടി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കണ്ണൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 15014,
    "questionText": " ഗുപ്ത സാമ്രാജ്യ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്തൻ I "
  },
  {
    "questionNum": 15015,
    "questionText": " NMBS എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " National Maternity Benefit Scheme"
  },
  {
    "questionNum": 15016,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ടെലിഗ്രാഫ് ചെടി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " രാമനാഥപച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 15017,
    "questionText": " ഹിന്ദുമതവിശ്വാസികളുടെ എണ്ണത്തിൽ ലോകത്ത് രണ്ടാമതുള്ള രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " നേപ്പാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 15018,
    "questionText": " മഹാഭാരതത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പർവ്വം? ",
    "answerText": " പർവ്വം 12 "
  },
  {
    "questionNum": 15019,
    "questionText": " CADA എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Command Area Development Authority"
  },
  {
    "questionNum": 15020,
    "questionText": " ഉത്തരേന്ത്യയിലെ അവസാന ഹിന്ദു രാജാവ് ആര്? ",
    "answerText": " ഹര്‍ഷവര്‍ദ്ധനന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 15021,
    "questionText": " സുഷുമ്ന ( Spinal cord ) യിൽ നിന്നും ഉൽഭവിക്കുന്ന നാഡികളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": " 31 ജോഡി "
  },
  {
    "questionNum": 15022,
    "questionText": " ARTS എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Adancement of Rural Technology Scheme"
  },
  {
    "questionNum": 15023,
    "questionText": " NRY എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Nehru Rozgar Yojana"
  },
  {
    "questionNum": 15024,
    "questionText": " മാലക്കൈറ്റ് എന്തിന്‍റെ ആയിരാണ്? ",
    "answerText": " കോപ്പർ "
  },
  {
    "questionNum": 15025,
    "questionText": " PHC എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Primary Health Center"
  },
  {
    "questionNum": 15026,
    "questionText": " PDS എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Public Distribution System"
  },
  {
    "questionNum": 15027,
    "questionText": " IDBI എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Industrial Development Bank of India"
  },
  {
    "questionNum": 15028,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ സീറോ ജനസംഖ്യാ വളർച്ചാ നിരക്ക് കൈവരിച്ച ആദ്യ ജില്ല? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 15029,
    "questionText": " ആത്മഹത്യ ചെയ്ത മലയാള കവി? ",
    "answerText": " ഇടപ്പള്ളി രാഘവൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 15030,
    "questionText": " LBS എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Lead Bank Scheme"
  },
  {
    "questionNum": 15031,
    "questionText": " അവിയന്ത്രം കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജെയിംസ് വാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 15032,
    "questionText": " പഞ്ചാബ് നാഷണൽ ബാങ്ക് ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1895ൽ ലാലാലജ്‌പത്‌റായ് "
  },
  {
    "questionNum": 15033,
    "questionText": " അക്ബറിന്റെ ശവകുടീരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " സിക്കന്ത്ര (ആഗ്രക്ക് സമീപം) "
  },
  {
    "questionNum": 15034,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ നാഷണല്‍ കോണ്‍ഗ്രസ് രൂപീകൃതം ആയ വര്ഷം? ",
    "answerText": 1885
  },
  {
    "questionNum": 15035,
    "questionText": " CRY എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Child Relief and You"
  },
  {
    "questionNum": 15036,
    "questionText": " പഞ്ചാബിൽ നൗജവാൻ ഭാരത സഭയ്ക്ക് രൂപം നല്കിയത്? ",
    "answerText": " ഭഗത് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 15037,
    "questionText": " കണ്ണാടിപ്പുഴ ഏത് നദിയുടെ പോഷകനദിയാണ്? ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 15038,
    "questionText": " ANP എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Applied Nutrition Programme"
  },
  {
    "questionNum": 15039,
    "questionText": " ലോകത്തില്‍ ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ പ്രായത്തില്‍ പ്രധാനമന്ത്രി ആയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 15040,
    "questionText": " റാഷ് മോൺ; സെവൻ സമുറായ് സാൻ ഷിറോ സുഗാത്ത; ത്രോൺ ഓഫ് ബ്ലഡ്; റാൻ എന്നി സിനിമകളുടെ സംവിധായകൻ? ",
    "answerText": " അകിര കുറസോവ "
  },
  {
    "questionNum": 15041,
    "questionText": " BDO എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Block Development Officer"
  },
  {
    "questionNum": 15042,
    "questionText": " തുടർച്ചയായി രണ്ട് കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങളിൽ അദ്ധ്യക്ഷനായ ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ഡോ. റാഷ് ബിഹാരി ഘോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 15043,
    "questionText": " ഹിന്ദു മത വിശ്വാസ പ്രകാരം യുഗങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": " 4 (കൃതയുഗം; ത്രേതായുഗം; ദ്വാപരയുഗം;കലിയുഗം) "
  },
  {
    "questionNum": 15044,
    "questionText": " CARE എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Co-operative American Relief Everywhere"
  },
  {
    "questionNum": 15045,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ മൃഗങ്ങളെ ഇണക്കി വളർത്തി തുടങ്ങിയ കാലഘട്ടം? ",
    "answerText": " നവീനശിലായുഗം "
  },
  {
    "questionNum": 15046,
    "questionText": " FLP എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Functional Literacy Programme"
  },
  {
    "questionNum": 15047,
    "questionText": " മൂത്രത്തിലെ ഗ്ലൂക്കോസിന്‍റെ സാന്നിധ്യം അറിയാനുള്ള ടെസ്റ്റ്? ",
    "answerText": " ബെനഡിക്ട് ടെസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 15048,
    "questionText": " അതിചാലകത ",
    "answerText": " കമർലിംഗ് ഓൺസ് "
  },
  {
    "questionNum": 15049,
    "questionText": " കാലടിയില്‍ നടന്ന ത്രിദിന അഖിലകേരള കര്‍ഷകസഭാ സമ്മേളനം സംഘടിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആഗമാനന്ദസ്വാമി "
  },
  {
    "questionNum": 15050,
    "questionText": " IREP എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Integrated Rural Energy Programme"
  },
  {
    "questionNum": 15051,
    "questionText": " DxT ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " നാളികേരം "
  },
  {
    "questionNum": 15052,
    "questionText": " ഇതുവരെ ശനിയുടെ എത്ര ഉപഗ്രഹങ്ങളെ കണ്ടെത്തിയിട്ടുണ്ട് ? ",
    "answerText": " ഏകദേശം 62 ഓളം "
  },
  {
    "questionNum": 15053,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഒരേയൊരു തേക്ക് മ്യൂസിയം എവിടെ? ",
    "answerText": " നിലമ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 15054,
    "questionText": " രാജ്യസഭാംഗമായ ആദ്യ കേരളിയ വനിത? ",
    "answerText": " ലക്ഷ്മി എന്ന മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15055,
    "questionText": " താരിഖ്-ഇ-അലെ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " അമീർ ഖുസ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 15056,
    "questionText": " WFP എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " World Food Programme"
  },
  {
    "questionNum": 15057,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തലസ്ഥാനം കൊൽക്കത്തയിൽ നിന്നും ഡൽഹിയിലേയ്ക്ക് മാറ്റിയ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ഹാർഡിഞ്ച് ll "
  },
  {
    "questionNum": 15058,
    "questionText": " സേതു രചിച്ച പാണ്ഡവപുരം എന്ന നോവലിലെ കേന്ദ്ര കഥാപാത്രം ഏത്? ",
    "answerText": " ദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 15059,
    "questionText": " വിക്ടോറിയ ഫാൾസ് കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ഡേവിഡ് ലിവിങ്ങ്സ്റ്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 15060,
    "questionText": " പിള്ള വാതം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " പോളിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 15061,
    "questionText": " SITRA എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Supply of Improved Tool-Kits to Artisans"
  },
  {
    "questionNum": 15062,
    "questionText": " PRI എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Panchayat Raj Institution"
  },
  {
    "questionNum": 15063,
    "questionText": " ഫോട്ടോ കോപ്പിയിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " സെലീനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 15064,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു വിന്‍റെ ജന്മ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ചെമ്പഴന്തി "
  },
  {
    "questionNum": 15065,
    "questionText": " രണ്ട് വൃക്കകളും ഒരു പോലെ പ്രവർത്തനരഹിതമാകുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " യുറീമിയ "
  },
  {
    "questionNum": 15066,
    "questionText": " കാപ്പിയില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആല്‍ക്കലോയ്ഡ്? ",
    "answerText": " കഫീന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 15067,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ലോകസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്നതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1951 ഒക്ടോബർ 25 മുതൽ 1952 ഫിബ്രവരി 21വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 15068,
    "questionText": " ടൈഗ്രിസ്‌ നദി ഏത് രാജ്യത്തിലൂടെ ഒഴുകുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇറാഖ് "
  },
  {
    "questionNum": 15069,
    "questionText": " 1916 ൽ പൂനെ കേന്ദ്രമാക്കി ഹോംറൂൾ പ്രസ്ഥാനം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലക് "
  },
  {
    "questionNum": 15070,
    "questionText": " ‘ഭൂമിക്കൊരു ചരമഗീതം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഒ.എൻ.വി കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 15071,
    "questionText": " സമാധാനത്തിന്‍റെ പ്രതീകം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പ്രാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 15072,
    "questionText": " SGRY എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Sampoorna Gramin Rozgar Yojana"
  },
  {
    "questionNum": 15073,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1951
  },
  {
    "questionNum": 15074,
    "questionText": " ദേശീയ വികസന സമിതി സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1952
  },
  {
    "questionNum": 15075,
    "questionText": " ഇസ്ലാംമതസിദ്ധന്തസംഗ്രഹം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വക്കം മൗലവി "
  },
  {
    "questionNum": 15076,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ലവണ തടാകം? ",
    "answerText": " ചില്‍ക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 15077,
    "questionText": " ഒന്നാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി ഊന്നൽ നൽകിയ മേഖല? ",
    "answerText": " കൃഷി, ജലസേചനം "
  },
  {
    "questionNum": 15078,
    "questionText": " കൊച്ചി രാജാവിന്‍റെ ഔദ്യോഗിക സ്ഥാനം അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " പെരുമ്പടപ്പ് മൂപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15079,
    "questionText": " ടാൻ സെൻ സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗ്വാളിയർ (മധ്യപ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 15080,
    "questionText": " കുഷ്ഠം (ബാക്ടീരിയ)? ",
    "answerText": " മൈക്കോ ബാക്ടീരിയം ലെപ്രെ "
  },
  {
    "questionNum": 15081,
    "questionText": " തലച്ചോറിനെ സംരക്ഷിക്കുന്ന അസ്ഥി പേടകം? ",
    "answerText": " കപാലം (ക്രേനിയം) "
  },
  {
    "questionNum": 15082,
    "questionText": " സോഡിയം കാർബണേറ്റ് എന്ന രാസനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന രാസപദാർത്ഥം ? ",
    "answerText": " അലക്കുകാരം "
  },
  {
    "questionNum": 15083,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടത്തിന്‍റെ വടക്കെ അറ്റത്തുള്ള നദി? ",
    "answerText": " താപ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 15084,
    "questionText": " പാർലമെന്റിന്‍റെ സംയുക്ത സമ്മേളനങ്ങളെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 108 "
  },
  {
    "questionNum": 15085,
    "questionText": " തുരിശിന്റെ രാസനാമം ? ",
    "answerText": " കോപ്പർ സൾഫേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 15086,
    "questionText": " കോപ്പർ സൾഫേറ്റ് എന്ന രാസനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന രാസപദാർത്ഥം ? ",
    "answerText": " തുരിശ് "
  },
  {
    "questionNum": 15087,
    "questionText": " കാസ്റ്റിക്സോഡയുടെ രാസനാമം ? ",
    "answerText": " സോഡിയം ഹൈഡ്രോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 15088,
    "questionText": " ബ്രട്ടൺ വുഡ് സമ്മേളനത്തിൽ പങ്കെടുത്ത ഇന്ത്യാക്കാർ? ",
    "answerText": " ആർ. കെ. ഷൺമുഖം ഷെട്ടി & സി.ഡി. ദേശ്മുഖ് "
  },
  {
    "questionNum": 15089,
    "questionText": " പാകിസ്താനിൽ ചോലിസ്താൻ മരുഭൂമി . നാരാ മരുഭൂമി എന്നീ പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്ന മരുഭൂമി? ",
    "answerText": " താർമരുഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 15090,
    "questionText": " ഗ്രാമ്പുവിന്‍റെ നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മലഗാസി "
  },
  {
    "questionNum": 15091,
    "questionText": " ഉമ്മാച്ചു എന്ന സിനിമയുടെ തിരക്കഥാകൃത്ത്? ",
    "answerText": " ഉറൂബ് (പി. സി. കുട്ടികൃഷ്ണൻ ) "
  },
  {
    "questionNum": 15092,
    "questionText": " വേമ്പനാട്ട് കായലിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " പാതിരാമണൽ "
  },
  {
    "questionNum": 15093,
    "questionText": " കാൽ സൈറ്റ് എന്തിന്‍റെ ആയിരാണ്? ",
    "answerText": " മഗ്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 15094,
    "questionText": " പോണ്ടിച്ചേരിയുടെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " പുതുച്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 15095,
    "questionText": " മലമുഴക്കി വേഴാമ്പലിന്‍റെ ശാസ്ത്രീയ നാമം? ",
    "answerText": " ബ്യൂസിറസ് ബൈകോര്‍ണിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 15096,
    "questionText": " ‘ചിത്രശാല’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 15097,
    "questionText": " Binomil സംഖ്യാ സമ്പ്രദായത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ദാലംബേര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 15098,
    "questionText": " അറ്റോമിക സഖ്യ 99 ആയ മൂലകം? ",
    "answerText": " ഐന്‍സ്റ്റീനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 15099,
    "questionText": " ‘ബംഗാളി’ പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ഗിരീഷ് ചന്ദ്രഘോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 15100,
    "questionText": " അത് ലറ്റ്ഫൂട്ട് (ഫംഗസ്)? ",
    "answerText": " എപിഡെർമോ ഫൈറ്റോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 15101,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വനവിസ്തൃതിയിൽ കേരളത്തിലെ സ്ഥാനം? ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 15102,
    "questionText": " സ്കൗട്ട് ആന്‍റ് ഗൈഡ്സ് സ്ഥാപിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1907
  },
  {
    "questionNum": 15103,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ആദ്യ ക്രമികൃതമായ സെൻസസ് 1875 ൽ നടന്നപ്പോൾ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ആയില്യം തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 15104,
    "questionText": " കോശത്തിലെ ട്രാഫിക് പോലീസ്? ",
    "answerText": " ഗോൾഗി കോംപ്ലക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 15105,
    "questionText": " കേരള സിംഹം എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " പഴശ്ശിരാജാ "
  },
  {
    "questionNum": 15106,
    "questionText": " സോഡിയം ഹൈഡ്രോക്സൈഡ് എന്ന രാസനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന മിശ്രിതം ? ",
    "answerText": " കാസ്റ്റിക്സോഡ "
  },
  {
    "questionNum": 15107,
    "questionText": " ബേക്കൽ കോട്ട സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 15108,
    "questionText": " ഏറ്റവും പ്രഗത്ഭനായ പാല രാജാവ്? ",
    "answerText": " ധർമ്മപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15109,
    "questionText": " മുഖ്യമന്ത്രിയായ ശേഷം ഏറ്റവും കൂടുതല്‍കാലം പ്രതിപക്ഷനേതാവായ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ് "
  },
  {
    "questionNum": 15110,
    "questionText": " കാസ്റ്റിക് പൊട്ടാഷിൻറെ രാസനാമം ? ",
    "answerText": " പൊട്ടാഷ്യം ഹൈഡ്രോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 15111,
    "questionText": " രണ്ടാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി ഊന്നൽ നൽകിയ മേഖല? ",
    "answerText": " വ്യവസായം "
  },
  {
    "questionNum": 15112,
    "questionText": " കോമോറോസിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മോറോണി "
  },
  {
    "questionNum": 15113,
    "questionText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ ന്യൂസ്പ്രിന്‍റ് ഫാക്ടറിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വെള്ളൂർ (കോട്ടയം) "
  },
  {
    "questionNum": 15114,
    "questionText": " പന്ത്രണ്ടാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതിയുടെ കാലഘട്ടം? ",
    "answerText": " 2012 - 2017"
  },
  {
    "questionNum": 15115,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചത്തില്‍ എറ്റവും സാധാരണമായ മൂലകം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 15116,
    "questionText": " ‘കേരളാ കാളിദാസൻ’ എന്ന അപരനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " കേരളവർമ്മ വലിയകോയിത്തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15117,
    "questionText": " ഓർബിറ്റലിൽ കൊള്ളാവുന്ന പരമാവധി ഇലക്ട്രോണുകളുടെ എണ്ണം ? ",
    "answerText": " രണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 15118,
    "questionText": " പരിചയമുള്ള ആളിന്‍റെയോ; വസ്തുവിന്‍റെയോ രൂപം മനസ്സിൽ വരാൻ സഹായിക്കുന്ന ഭാഗം? ",
    "answerText": " വെർണിക്കിൾ ഏരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 15119,
    "questionText": " പൊട്ടാഷ്യം ഹൈഡ്രോക്സൈഡ് എന്ന രാസനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന പദാർത്ഥം ? ",
    "answerText": " കാസ്റ്റിക് പൊട്ടാഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 15120,
    "questionText": " ചിലി സാൽട്ട്പീറ്ററിന്റെ രാസനാമം ? ",
    "answerText": " സോഡിയം നൈട്രേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 15121,
    "questionText": " 12ാം പദ്ധതിക്കാലത്ത് ഇന്ത്യാ ഗവൺമെന്റ് ലക്ഷ്യമിടുന്ന സാമ്പത്തിക വളർച്ചാനിരക്ക്? ",
    "answerText": " 9 ശതമാനം "
  },
  {
    "questionNum": 15122,
    "questionText": " കക്കയുടെ രാസനാമം ? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 15123,
    "questionText": " കോർണിയ മാറ്റി പുതിയ കോർണിയ വച്ചുപിടിപ്പിക്കുന്ന ശസ്ത്രക്രിയയുടെ പേര്? ",
    "answerText": " കെരാറ്റോ പ്ലാസ്റ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 15124,
    "questionText": " ചിപ്പിയുടെ രാസനാമം ? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 15125,
    "questionText": " ശബരിമല പുല്ലുമേട് ദുരന്തം (1999) സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് ചന്ദ്രശേഖരമേനോൻ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15126,
    "questionText": " മാപ്പിള കലാപകാരികൾ വധിച്ച മലബാർ കളക്ടർ? ",
    "answerText": " എച്ച്.വി. കൊനോലി "
  },
  {
    "questionNum": 15127,
    "questionText": " സമുദ്ര പഠനങ്ങൾക്കു വേണ്ടിയുള്ള ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ഓഷ്യൻ സാറ്റ് -1? "
  },
  {
    "questionNum": 15128,
    "questionText": " ലാവകളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ലഡാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 15129,
    "questionText": " കാത്സ്യം കാർബണേറ്റ് എന്ന രാസനാമത്തിലറിയപ്പെടുന്ന പദാർത്ഥങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " കക്ക, ചിപ്പി, മാർബിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 15130,
    "questionText": " അടയ്ക്ക ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കാസര്‍ഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 15131,
    "questionText": " കർമ്മയോഗി എന്ന മാസിക ആരംഭിച്ച സ്വാതന്ത്യ സമര സേനാനി? ",
    "answerText": " അരബിന്ദ ഘോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 15132,
    "questionText": " ചൊവ്വ ഗ്രഹത്തിന്റെ ചിത്രം അയച്ചുതന്ന പേടകം? ",
    "answerText": " മറീനർ- 4 (1965) "
  },
  {
    "questionNum": 15133,
    "questionText": " 1930 ൽ ഉർ നഗരം ഖനനം ചെയ്തെടുക്കാൻ നേതൃത്വം നല്കിയ പുരാവസ്തു ഗവേഷകൻ? ",
    "answerText": " ലിയോണാർഡ് വൂളി "
  },
  {
    "questionNum": 15134,
    "questionText": " 1947 ഏപ്രിലിൽ ത്രിശൂരിൽ വച്ച് നടന്ന ഐക്യകേരള പ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ അദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " കെ. കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15135,
    "questionText": " ഏറ്റവും സാന്ദ്രത കുറഞ്ഞ മുലകം ? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 15136,
    "questionText": " നീറ്റുകക്കയുടെ രാസനാമം ? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം ഒാക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 15137,
    "questionText": " “ജാതി വേണ്ട മതം വേണ്ട ദൈവം വേണ്ട മനുഷ്യന്” എന്ന് പറഞ്ഞത്? ",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15138,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടര് എത്രാമത്തെ വയസ്സിലാണ് അന്തരിച്ചത്? ",
    "answerText": 33
  },
  {
    "questionNum": 15139,
    "questionText": " കാത്സ്യം ഒാക്സൈഡ് എന്ന രാസനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന പദാർത്ഥം ? ",
    "answerText": " നീറ്റുകക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 15140,
    "questionText": " കാര്‍ ബാറ്ററിയില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " സള്‍ഫ്യൂറിക്കാസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 15141,
    "questionText": " മാർക്കറ്റ് ഫെഡിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിഭവൻ കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 15142,
    "questionText": " വൈറ്റമിൻ A ഏറ്റവും കൂടുതൽ സംഭരിക്കപ്പെട്ടിരിക്കുന്ന അവയവം? ",
    "answerText": " കരൾ "
  },
  {
    "questionNum": 15143,
    "questionText": " സ്പാരോ ക്യാമൽ എന്നറിയപ്പെടുന്ന പക്ഷി? ",
    "answerText": " ഒട്ടകപക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 15144,
    "questionText": " ലോകത്തിലാദ്യമായി ജനിതകമാപ്പ് തയ്യാറാക്കാനായി ഉപയോഗിച്ച് ഏത് ശാസത്രജ്ഞന്‍റെ രക്തസാമ്പിളുകളാണ്? ",
    "answerText": " ജയിംസ് വാട്സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 15145,
    "questionText": " ബോട്ടാണിസ്റ്റുകളുടെ പറുദീസ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 15146,
    "questionText": " 1915-ല്‍ ടി.കെ മാധവന്‍ ആരംഭിച്ച പ്രസിദ്ധീകരണം? ",
    "answerText": " ദേശാഭിമാനി. "
  },
  {
    "questionNum": 15147,
    "questionText": " പുലികേശി ll ന്റെ സദസ്യനായിരുന്ന പ്രധാന കവി? ",
    "answerText": " രവി കീർത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 15148,
    "questionText": " - കേരളാ ഇന്റർനാഷണൽ ഫിലിം ഫെസ്റ്റിവൽ മികച്ച ചിത്രത്തിനുള്ള പുരസ്ക്കാരം? ",
    "answerText": " സുവർണ്ണചകോരം "
  },
  {
    "questionNum": 15149,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഭരണത്തെ വെണ്‍നീചഭരണമെന്നും രാജഭരണത്തെ അനന്തപുരിയിലെ നീചഭരണമെന്നും വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠസ്വാമികള്‍‍‍‍‍‍ "
  },
  {
    "questionNum": 15150,
    "questionText": " അമോണിയ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഫ്രിറ്റ്സ് ഹേബർ "
  },
  {
    "questionNum": 15151,
    "questionText": " കുമ്മായത്തിന്റെ രാസനാമം ? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം ഹൈഡ്രോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 15152,
    "questionText": " ദേശിയ പട്ടികജാതി- പട്ടികവർഗ്ഗ കമ്മീഷൻ നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1992 മാർച്ച് 12 "
  },
  {
    "questionNum": 15153,
    "questionText": " മികച്ച ഗായകനുള്ള ദേശിയ ബഹുമതി നേടിയ ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " യേശുദാസ് - 1972 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 15154,
    "questionText": " എയർ ഇന്ത്യാ ലിമിറ്റഡിന്‍റെ ആദ്യ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " ജെ ആർ ഡി ടാറ്റാ "
  },
  {
    "questionNum": 15155,
    "questionText": " ഡെൻമാർക്കിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കോപ്പൻഹേഗൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15156,
    "questionText": " മാമാങ്ക വേദിയായിരുന്ന തിരുനാവായ ഏത് നദീതീരത്താണ്? ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 15157,
    "questionText": " എബ്രഹാം ലിങ്കണ് അമേരിക്കയുടെ എത്രാമത്തെ പ്രസിഡന്റാണ്? ",
    "answerText": 16
  },
  {
    "questionNum": 15158,
    "questionText": " ഭാസ്കര-II വിക്ഷേപിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1981 നവംബര്‍ 20 "
  },
  {
    "questionNum": 15159,
    "questionText": " എത്ര വര്‍ഷത്തെ എഴുതപ്പെട്ട ചരിത്രം ഉണ്ട് ശ്രീലങ്കക്ക്? ",
    "answerText": " ഏകദേശം 3000 വര്‍ഷങ്ങള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 15160,
    "questionText": " ഇപ്പോൾ ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ റെയിൽവേപ്പാലം? ",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് പാലം ( ഇടപ്പള്ളി - വല്ലാർ പാടം ) "
  },
  {
    "questionNum": 15161,
    "questionText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ ജനിച്ചത്? ",
    "answerText": " രത്നഗിരി (മഹാരാഷ്ട്ര; 1856 ൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 15162,
    "questionText": " റഷ്യൻ വിപ്ലവ സമയത്തെ റഷ്യൻ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " നിക്കോളസ് ll "
  },
  {
    "questionNum": 15163,
    "questionText": " കാത്സ്യം ഹൈഡ്രോക്സൈഡ് എന്ന രാസനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന പദാർത്ഥം ? ",
    "answerText": " കുമ്മായം "
  },
  {
    "questionNum": 15164,
    "questionText": " കോസ്റ്റ്ഗാർഡിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 15165,
    "questionText": " ലോകത്തിലാദ്യമായി പൊതു ടെലിവിഷൻ സംപ്രേഷണം തുടങ്ങിയത്? ",
    "answerText": " യു.എസ്.എ ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 15166,
    "questionText": " ജിപ്സത്തിന്റെ രാസനാമം ? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രേറ്റഡ് കാത്സ്യം സൾഫേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 15167,
    "questionText": " ഓർണിത്തോളജിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " അരി സ്റ്റോട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 15168,
    "questionText": " എന്താണ് ഹൈഡ്രേറ്റഡ് കാത്സ്യം സൾഫേറ്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ജിപ്സം "
  },
  {
    "questionNum": 15169,
    "questionText": " കഥാസരിത് സാഗരം രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " സോമദേവന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 15170,
    "questionText": " രണ്ടുപ്രാവശ്യം സ്റ്റാമ്പിലൂടെ ആദരിക്കപ്പെട്ട മലയാളി? ",
    "answerText": " വി കെ കൃഷ്ണമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15171,
    "questionText": " അപ്പക്കാരത്തിന്റെ രാസനാമം ? ",
    "answerText": " സോഡിയം ബൈകാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 15172,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ വൈക്കം സത്യാഗ്രഹം നടന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 15173,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഇക്കോ ടൂറിസം പദ്ധതി? ",
    "answerText": " തെന്മല "
  },
  {
    "questionNum": 15174,
    "questionText": " സോഡിയം ബൈകാർബണേറ്റ് എന്ന രാസനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന പദാർത്ഥം ? ",
    "answerText": " അപ്പക്കാരം /റൊട്ടിക്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 15175,
    "questionText": " കെരാറ്റോപ്ലാസി ശരീരത്തിൽ ഏത് അവയവവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ശാസ്ത്രക്രിയയാണ്? ",
    "answerText": " കണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 15176,
    "questionText": " കോളേജ് ഒഫ് ഡിഫൻസ് മാനേജ്മെന്റ്? ",
    "answerText": " സെക്കന്ദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 15177,
    "questionText": " ജനസംഖ്യ കൂടിയ ജില്ല? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 15178,
    "questionText": " കുമാരനാശാന്‍റെ നളിനി എന്ന കൃതിക്ക് അവതാരിക എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " എ.ആർ. രാജരാജവർമ "
  },
  {
    "questionNum": 15179,
    "questionText": " വിമാനങ്ങൾ ബോട്ടുകൾ ഇവയുടെ വേഗത അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ടാക്കോ മീറ്റര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 15180,
    "questionText": " ഡൗൺസ് ഏത് രാജ്യത്തെ പുല്‍മേടാണ്? ",
    "answerText": " ആസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 15181,
    "questionText": " ക്യൂബൻ വിപ്ലവത്തിന്‍റെ ഫലമായി ഭരണത്തിൽ നിന്ന് പുറത്താക്കപ്പെട്ട നേതാവ്? ",
    "answerText": " ബാറ്റിസ്റ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 15182,
    "questionText": " ശ്രീ ബുദ്ധന്‍ തന്‍റെ ആദ്യ പ്രഭാഷണം നടത്തിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " സാരാനാഥ് "
  },
  {
    "questionNum": 15183,
    "questionText": " അജിനോമോട്ടോയുടെ രാസനാമം ? ",
    "answerText": " മോണോസോഡിയം ​ ഗ്ലൂട്ടാമേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 15184,
    "questionText": " ‘നിറമുള്ള നിഴലുകൾ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എം കെ മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15185,
    "questionText": " സന്യാസിമാരുടെ നാട്? ",
    "answerText": " കൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 15186,
    "questionText": " എന്താണ് മോണോസോഡിയം ​ ഗ്ലൂട്ടാമേറ്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " അജിനോമോട്ടോ "
  },
  {
    "questionNum": 15187,
    "questionText": " ജനസാന്ദ്രതയിൽ സംസ്ഥാനങ്ങൾക്കിടയിൽ കേരളത്തിന്റെ സ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മൂന്നാം സ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 15188,
    "questionText": " രാജ്യസഭയലേയ്ക്ക് നാമനിർദേശം ചെയ്യപ്പെട്ട ആദ്യ സിനിമാ നടി? ",
    "answerText": " നർഗീസ് ദത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 15189,
    "questionText": " പി.എച്ച്.സ്കെയിലിൽ PH എന്നത് ? ",
    "answerText": " പൊട്ടൻസ് ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15190,
    "questionText": " സ്വാതി തിരുനാളിന്‍റെ സദസ്സിലെ ആസ്ഥാന വിദ്വാൻമാർ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " തഞ്ചാവൂർ നാൽവർ "
  },
  {
    "questionNum": 15191,
    "questionText": " പൊട്ടൻസ് ഹൈഡ്രജൻ എന്നതിന്റെ ചുരുക്ക രൂപം ? ",
    "answerText": " PH"
  },
  {
    "questionNum": 15192,
    "questionText": " PH സ്കെയിലിൽ ഏതു വരെയുള്ള സംഖ്യകളാണ് രേഖപ്പെടുത്തിയിട്ടുള്ളത് ? ",
    "answerText": " 1 മുതൽ 14 വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 15193,
    "questionText": " പഴശ്ശി വിപ്ലവ സമയത്ത് മലബാറിലെ സബ് കളക്ടർ? ",
    "answerText": " തോമസ് ഹാർവെ ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 15194,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ജോഹന്നാസ്ബർഗിൽ സ്ഥാപിച്ച ആശ്രമം? ",
    "answerText": " ടോൾസ്റ്റോയ് ഫാം "
  },
  {
    "questionNum": 15195,
    "questionText": " ജലദോഷം പകരുന്നത്? ",
    "answerText": " വായുവിലൂടെ "
  },
  {
    "questionNum": 15196,
    "questionText": " ഗംഗൈകൊണ്ട ചോളന്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " രാജേന്ദ്രചോളന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 15197,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവുമധികം ഇസ്ലാമിക ജനസംഖ്യ യുള്ള രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 15198,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ ചരിത്രകൃതി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹിസ്റ്റോറിക്ക (രചിച്ചത് : ഹെറോഡോട്ടസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 15199,
    "questionText": " നിർവീര്യലായനികളുടെ PH മൂല്യം എത്രയാണ് ? ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 15200,
    "questionText": " ലാല്‍ഗുഡി ജയരാമന്‍ഏത് വാദ്യോപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " വയലിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 15201,
    "questionText": " കത്തീഡ്രൽ നഗരം? ",
    "answerText": " ഭൂവനേശ്വർ "
  },
  {
    "questionNum": 15202,
    "questionText": " PH മൂല്യം 7ൽ കുറവായവക്കു പറയുന്ന പേര് ? ",
    "answerText": " ആസിഡുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 15203,
    "questionText": " PH മൂല്യം 7ൽ കൂടിയവക്കു പറയുന്ന പേര് ? ",
    "answerText": " ആൽക്കലികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 15204,
    "questionText": " 2011-ലെ സെന്‍സസ് അനുസരിച്ച് കേരളത്തിലെ ജനസംഖ്യ? ",
    "answerText": " 3;33;87;677"
  },
  {
    "questionNum": 15205,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ രാഷ്ട്രീയ നാടകം? ",
    "answerText": " പാട്ടബാക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 15206,
    "questionText": " ‘നായർ സർവ്വീസ് സൊസൈറ്റി’ രൂപം കൊണ്ടത്? ",
    "answerText": " 1914 ഒക്ടോബർ 31 "
  },
  {
    "questionNum": 15207,
    "questionText": " PH സ്കെയിൽ കണ്ടുപിടിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " സോറൻ സോറൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 15208,
    "questionText": " AD 1194ൽ ചാന്ദ് വാർ യുദ്ധത്തിൽ മുഹമ്മദ് ഗോറി പരാജയപ്പെടുത്തിയത്? ",
    "answerText": " ജയ് ചന്ദ് (കനൗജ് രാജ്യം) "
  },
  {
    "questionNum": 15209,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഹോക്കി നിയന്ത്രിക്കുന്ന സംഘടന? ",
    "answerText": " ഹോക്കി ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 15210,
    "questionText": " ഹ്യൂണ്ടായി കാര്‍ നിര്മ്മാണകമ്പനി ഏത് രാജ്യത്തെയാണ്‌? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണ കൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 15211,
    "questionText": " വടക്കേ അമേരിക്കയേയും തെക്കേ അമേരിക്കയെയും വേർതിരിക്കുന്ന കനാൽ? ",
    "answerText": " പനാമ കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 15212,
    "questionText": " യേശുക്രിസ്തുവിനെ ക്രൂശിലേറ്റിയ മല? ",
    "answerText": " ഗാഗുൽത്താമല "
  },
  {
    "questionNum": 15213,
    "questionText": " ആന്റി റിക്കറ്റിക് വൈറ്റമിൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ D "
  },
  {
    "questionNum": 15214,
    "questionText": " ജലത്തിന്റെ PH മൂല്യം എത്രയാണ് ? ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 15215,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്തിന്‍റെ ദേശീയ വ്യക്തിത്വമാണ് മഹാനായ സൈറസ്? ",
    "answerText": " ഇറാൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 15216,
    "questionText": " രക്തത്തിന്റെ PH മൂല്യം എത്രയാണ് ? ",
    "answerText": 7.4
  },
  {
    "questionNum": 15217,
    "questionText": " പാലിന്റെ PH മൂല്യം എത്രയാണ് ? ",
    "answerText": 6.5
  },
  {
    "questionNum": 15218,
    "questionText": " ബ്രസിലിലെത്തിയ ആദ്യ യൂറോപ്യൻ നാവികൻ? ",
    "answerText": " കബ്രാൾ- 1500 ഏപ്രിൽ 22 "
  },
  {
    "questionNum": 15219,
    "questionText": " ഫ്യൂസ് വയര്‍ നിര്‍മ്മിക്കാനുപയോഗിക്കു്ന്നത്? ",
    "answerText": " ടിന്‍; ലെഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 15220,
    "questionText": " സ്ത്രീ പുരുഷാനുപാതം കൂടിയ ജില്ല? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 15221,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ Lion Safari Park ഏത് ? ",
    "answerText": " നെയ്യാർ ഡാമിനടുത്തുള്ള മരക്കുന്നം ദ്വീപാണ് . "
  },
  {
    "questionNum": 15222,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വന്യജീവി സങ്കേതങ്ങളുള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 15223,
    "questionText": " സിംഹങ്ങൾക്ക് പ്രസിദ്ധമായ ഗിർ ദേശിയോദ്യാനം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് ? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 15224,
    "questionText": " മണിപ്പൂരിന്‍റെ ഉരുക്കു വനിത? ",
    "answerText": " ഇറോം ഷർമ്മിള "
  },
  {
    "questionNum": 15225,
    "questionText": " വെള്ളക്കടുവകൾക്ക് പ്രസ്സിദ്ധമായ ഒഡിഷയിലെ ദേശിയോദ്യാനമേത് ? ",
    "answerText": " നന്ദൻകാനൻ . "
  },
  {
    "questionNum": 15226,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ദ്വീപ സമൂഹം? ",
    "answerText": " ഇൻഡോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 15227,
    "questionText": " Flight Data Recorder എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബ്ലാക്ക് ബോക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 15228,
    "questionText": " മാട്ടുപെട്ടി കന്നുകാലി ഗവേഷണ കേന്ദ്രവുമായി സഹകരിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സര്‍ലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 15229,
    "questionText": " മാനസ് ദേശിയോദ്യാനം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് ? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 15230,
    "questionText": " അസമിലെ കാസിരംഗ വന്യജീവി സങ്കേതം ഏത് മൃഗത്തിനാണ് പേര് കേട്ടത് ? ",
    "answerText": " ഒറ്റക്കൊമ്പൻ കണ്ടാമൃഗത്തിന് "
  },
  {
    "questionNum": 15231,
    "questionText": " പുന്നപ്രവയലാർ സമരം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1946
  },
  {
    "questionNum": 15232,
    "questionText": " മഹോദയപുരത്ത് നക്ഷത്ര ബംഗ്ലാവ് സ്ഥാപിച്ച സമയത്തെ കുലശേഖര രാജാവ്? ",
    "answerText": " സ്ഥാണു രവിവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 15233,
    "questionText": " ഭഗവത് ഗീതയും ഉപനിഷത്തുകളും പേർഷ്യൻ ഭാഷയിലേയ്ക്ക് വിവർത്തനം ചെയ്ത ഷാജഹാന്റെ പുത്രൻ? ",
    "answerText": " ധാരാഷിക്കോവ് "
  },
  {
    "questionNum": 15234,
    "questionText": " ആൽബർട്ടേൻസ്റ്റിന്‍റെ പേരിലുള്ള മൂലകം ? ",
    "answerText": " ഐൻസ്റ്റീനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 15235,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി സേവാഗ്രാം ആശ്രമം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " വാർധ (മഹാരാഷ്ട്ര) "
  },
  {
    "questionNum": 15236,
    "questionText": " സംസ്ഥാന അടിയന്തിരാവസ്ഥ സംബന്ധിച്ച ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 356 "
  },
  {
    "questionNum": 15237,
    "questionText": " സാധാരണ അന്തരീക്ഷ ഊഷ്മാവിൽ ദ്രാവകാവസ്ഥയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ലോഹങ്ങൾ? ",
    "answerText": " മെർക്കുറി; ഫ്രാൻസിയം; സീസിയം; ഗാലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 15238,
    "questionText": " അസം റൈഫിൾസിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഷില്ലോങ് "
  },
  {
    "questionNum": 15239,
    "questionText": " ബാർലിയിൽ നിന്നും ഉൽപാദിപ്പിക്കുന്ന മദ്യം? ",
    "answerText": " വിസ്കി "
  },
  {
    "questionNum": 15240,
    "questionText": " മയ്യഴിയെ ഫ്രഞ്ച് ഭരണത്തിൽ നിന്ന് മോചിപ്പിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1954
  },
  {
    "questionNum": 15241,
    "questionText": " ദേശീയ പഞ്ചായത്തീരാജ് ദിനം? ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 15242,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ അന്ത്യവിശ്രമസ്ഥലം? ",
    "answerText": " രാജ്ഘട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 15243,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ചലച്ചിത്രോത്സവത്തിൽ ഏറ്റവും മികച്ച ചിത്രത്തിന് നല്കുന്ന അവാർഡ്? ",
    "answerText": " സുവർണമയൂരം "
  },
  {
    "questionNum": 15244,
    "questionText": " ആസിഡും ആൽക്കലിയും തമ്മിൽ പ്രവർത്തിക്കുമ്പോഴുണ്ടാകുന്ന പദാർത്ഥങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ജലവും ലവണവും "
  },
  {
    "questionNum": 15245,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സ്വാതന്ത്ര്യ സമര ചരിത്രത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ രക്തസാക്ഷി? ",
    "answerText": " ഖുദ്ദിറാം ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 15246,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ സസ്യം ഏത് ? ",
    "answerText": " അമേരിക്കയിലെ സെക്കോയ National Park- ൽ ഉള്ള ജനറൽ ഷെർമാൻ എന്ന Redwood മരം "
  },
  {
    "questionNum": 15247,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ മൂല്യവർദ്ധിതനികുതി -VAT -Value Added Tax - നടപ്പിലാക്കുന്നത് സംബന്ധിച്ച ധനകാര്യ മന്ത്രിമാരുടെ കമ്മിറ്റിയിലെ അധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " അസിം ദാസ് ഗുപ്ത "
  },
  {
    "questionNum": 15248,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ താപനില താഴ്ത്തുന്ന വേദന സംഹാരികൾ? ",
    "answerText": " ആന്റി പൈററ്റിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 15249,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രായവും ഉയരവുമുള്ള തേക്ക് മരം ഏത് ? ",
    "answerText": " പറമ്പിക്കുളം വന്യജീവി സങ്കേതത്തിൽ നിൽക്കുന്ന കണ്ണിമാരി തേക്കാണ് . "
  },
  {
    "questionNum": 15250,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ റബർ പാർക്ക്? ",
    "answerText": " ഐരാപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 15251,
    "questionText": " വംഗദേശം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " പശ്ചിമ ബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 15252,
    "questionText": " ഗോവ വിമോചന ദിനം? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 19 "
  },
  {
    "questionNum": 15253,
    "questionText": " അപൂർവമായ ചാമ്പൽ മലയണ്ണാനെ സംരക്ഷിക്കാൻ വേണ്ടിയുള്ള ഇടുക്കി ജില്ലയിലെ വന്യജീവി സങ്കേതം ? ",
    "answerText": " ചിന്നാർ വന്യജീവി സങ്കേതം "
  },
  {
    "questionNum": 15254,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും വടക്കേ അറ്റത്തുള്ള വന്യജീവി സങ്കേതമേത് ? ",
    "answerText": " ആറളം വന്യജീവി സങ്കേതം "
  },
  {
    "questionNum": 15255,
    "questionText": " ഒരു ടോർച്ച് സെല്ലിന്‍റെ വോൾട്ടേജ് എത്ര? ",
    "answerText": " 1.5 വോൾട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 15256,
    "questionText": " യൂറോപ്യന്മാരുടെ ഭരണകാലത്ത് ഇന്ത്യയിലെ ഇംഗ്ളീഷ് ചാനൽ എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " മയ്യഴിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 15257,
    "questionText": " ബുദ്ധന്റ ആദ്യ നാമം? ",
    "answerText": " സിദ്ധാർത്ഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15258,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ നിന്നും ഏറ്റവും അകന്നഗ്രഹം? ",
    "answerText": " നെപ്ട്യൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 15259,
    "questionText": " Bad Money Drives Good Money Out എന്ന നിയമത്തിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " തോമസ് ഗ്രഷാം "
  },
  {
    "questionNum": 15260,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ വന്യജീവി സങ്കേതം ഏത് ? ",
    "answerText": " മംഗളവനം ( എറണാകുളം ) "
  },
  {
    "questionNum": 15261,
    "questionText": " ആകാശം നീല നിറത്തിൽ കാണപ്പെടാൻ കാരണം? ",
    "answerText": " പ്രകാശത്തിന്റെ വിസരണം (Scattering) "
  },
  {
    "questionNum": 15262,
    "questionText": " ചിപ്കോ പ്രസ്ഥാനം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " സുന്ദര്‍ലാല്‍ ബഹുഗുണ "
  },
  {
    "questionNum": 15263,
    "questionText": " നക്ഷത്രങ്ങൾ തമ്മിലുള്ള ദൂരം അളക്കുവാനായി ഉയോഗിക്കുന്ന യൂണിറ്റ് ? ",
    "answerText": " പ്രകാശവർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 15264,
    "questionText": " ഗ്രാമ പഞ്ചായത്തുകളുടെ രൂപീകരണത്തെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 40 "
  },
  {
    "questionNum": 15265,
    "questionText": " ഷാജഹാന്‍റെ അന്ത്യവിശ്രമസ്ഥലം? ",
    "answerText": " ആഗ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 15266,
    "questionText": " കടുവ സംസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് സംസ്ഥാനമാണ് ? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 15267,
    "questionText": " കടുവകൾ അധികമുള്ളത് സംസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് സംസ്ഥാനമാണ് ? ",
    "answerText": " Ans: കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 15268,
    "questionText": " ലോകത്ത് നിന്ന് അന്യം നിന്നു പോകുന്ന മൃഗങ്ങളെ സംരക്ഷിക്കാൻ രൂപം കൊണ്ട സ്വകാര്യ സംഘടന ഏത് ? ",
    "answerText": " WWF (World Wild Fund )"
  },
  {
    "questionNum": 15269,
    "questionText": " ദേശീയ നേതാക്കളുടെ ഓർമ്മയ്ക്കായി വൃക്ഷത്തോട്ടമുള്ള സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പെരുവണ്ണാമൂഴി (കോഴിക്കോട്) "
  },
  {
    "questionNum": 15270,
    "questionText": " രക്താർബുദ ചികിത്സയ്ക്കുള്ള ഔഷധമായ വിൻകിൻസ്റ്റിൻ വേർതിരിക്കുന്നത് എത് ചെടിയിൽ നിന്നാണ്? ",
    "answerText": " ശവം നാറി (Vinca) "
  },
  {
    "questionNum": 15271,
    "questionText": " WWF (World Wild Fund) ന്റെ ചിഹ്നം ഏത് ജീവിയാണ് ? ",
    "answerText": " പാണ്ട എന്ന ജീവി "
  },
  {
    "questionNum": 15272,
    "questionText": " ആശ്ചര്യ മഞ്ജരി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കുലശേഖര ആഴ്വാർ "
  },
  {
    "questionNum": 15273,
    "questionText": " ഖരോഷ്ടി ലിപി ഇന്ത്യയ്ക്ക് സംഭാവന നല്കിയത്? ",
    "answerText": " പേർഷ്യക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 15274,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഓസ്കാർ അവാർഡ് നേടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " വാൾട്ട് ഡിസ്നി - 26 "
  },
  {
    "questionNum": 15275,
    "questionText": " പന്മന ആശ്രമ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " കുമ്പളത്ത് ശങ്കുപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 15276,
    "questionText": " ഹിന്ദുക്കളുടെ മേൽ ജസിയ നികുതി ഏർപ്പെടുത്തിയ ആദ്യ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഫിറോസ് ഷാ തുഗ്ലക് "
  },
  {
    "questionNum": 15277,
    "questionText": " കൊച്ചി തുറമുഖത്തിന്‍റെ ആഴം കൂട്ടിയതിൽ നിന്നും ലഭിച്ച മണ്ണ് നിക്ഷേപിച്ച് രൂപം കൊണ്ട ഐലന്‍റ്? ",
    "answerText": " വെല്ലിങ്ടൺ ഐലന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 15278,
    "questionText": " പ്രകൃതിയേയും പ്രകൃതി വിഭവങ്ങളെയും സംരക്ഷിക്കാൻ രൂപം കൊണ്ട സംഘടന ഏത് ? ",
    "answerText": " IUCN (International Union for the Conservation of Nature)"
  },
  {
    "questionNum": 15279,
    "questionText": " WWF യുടെയും IUCN ന്റെയും ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " Switzerland- ലെ ഗ്ലാന്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 15280,
    "questionText": " വംശനാശ ഭീഷണി നേരിടുന്ന ജീവികളെ ഉൾപ്പെടുത്തി Red Data Book പുറത്തിറക്കുന്ന സംഘടന ഏത് ? ",
    "answerText": " IUCN"
  },
  {
    "questionNum": 15281,
    "questionText": " 2010- ൽ ഇന്ത്യയുടെ പൈതൃക മൃഗമായി പ്രഖ്യാപിച്ചത് ഏത് മൃഗത്തെയാണ് ? ",
    "answerText": " ആനയെ "
  },
  {
    "questionNum": 15282,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആനകൾ അധികമുള്ള സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 15283,
    "questionText": " പസഫിക്കിന്‍റെ കവാടം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പനാമാ കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 15284,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആൾക്കാരിൽ കാണുന്ന രക്ത ഗ്രൂപ്പ്? ",
    "answerText": " ഒ പോസിറ്റീവ് "
  },
  {
    "questionNum": 15285,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ ലെജിസ്ലേറ്റീവ് കൗൺസിൽ ശ്രീമൂലം പോപ്പുലർ അസംബ്ലി (ശ്രീമൂലം പ്രജാസഭ) യായ വർഷം? ",
    "answerText": 1904
  },
  {
    "questionNum": 15286,
    "questionText": " ഷേവിങ് മിറർ ആയി ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കോൺകേവ് മിറർ "
  },
  {
    "questionNum": 15287,
    "questionText": " Project Elephant പദ്ധതി നടപ്പിലാക്കിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 1992
  },
  {
    "questionNum": 15288,
    "questionText": " Project Tiger പദ്ധതി നടപ്പിലാക്കിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 1973
  },
  {
    "questionNum": 15289,
    "questionText": " 1857ലെ വിപ്ലവത്തിൽ ഗറില്ല യുദ്ധമുറ സ്വീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " താന്തിയ തോപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 15290,
    "questionText": " ഹരിയാന ഹരിക്കെയിൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ക്രിക്കറ്റ് താരം? ",
    "answerText": " കപിൽദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 15291,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍ ആരാണ്? ",
    "answerText": " - വക്കം മൌലവി "
  },
  {
    "questionNum": 15292,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും അധികം കടുവകൾ ഉള്ളത് ഏത് വന്യജീവി സങ്കേതത്തിലാണ് ? ",
    "answerText": " തേക്കടി വന്യജീവി സങ്കേതം "
  },
  {
    "questionNum": 15293,
    "questionText": " ഗേറ്റ് വേ ഓഫ് ഇന്ത്യ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മുംബൈ (വർഷം: 1911; ബ്രിട്ടണിലെ രാജാവായ ജോർജ്ജ് അഞ്ചാമന്‍റെ ഇന്ത്യാ സന്ദർശനത്തിന്‍റെ സ്മരണാർത്ഥം നിർമ്മിച്ചു) "
  },
  {
    "questionNum": 15294,
    "questionText": " യോഗക്ഷേമസഭയുടെ പ്രസിദ്ധീകരണം? ",
    "answerText": " ഉണ്ണി നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 15295,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് അസ്ട്രോ ഫിസിക്സ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ബംഗലരു "
  },
  {
    "questionNum": 15296,
    "questionText": " ചിപ്കോ പ്രസ്ഥാനത്തിന് നേതൃത്വം നല്കിയത് ആരെല്ലാമാണ് ? ",
    "answerText": " സുന്തർലാൽ ബഹുഗുണ , പൗരദേവി എന്നിവർ "
  },
  {
    "questionNum": 15297,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വനശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവായി കണക്കാക്കുന്നത് ആരെയാണ് ? ",
    "answerText": " ഡിട്രിച്ച് ബ്രാൻഡിസ് എന്ന ബ്രിട്ടീഷുകാരനെ . "
  },
  {
    "questionNum": 15298,
    "questionText": " ഡ്രൈ ക്‌ളീനിംഗിനുപയോഗിക്കുന്ന പദാർത്ഥമേത്? ",
    "answerText": " ടെട്രാക്ലോറോഎതിലിനെ "
  },
  {
    "questionNum": 15299,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി National Forest Academy യുടെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " Dehradun"
  },
  {
    "questionNum": 15300,
    "questionText": " Forest Survey of India യുടെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " Dehradun"
  },
  {
    "questionNum": 15301,
    "questionText": " പാറ്റയുടെ ശ്വസനാവയവം? ",
    "answerText": " ട്രക്കിയ "
  },
  {
    "questionNum": 15302,
    "questionText": " സെൻട്രൽ വിജിലൻസ് കമ്മീഷൻ രൂപീകൃതമായത്? ",
    "answerText": " 1964 ഫെബ്രുവരി "
  },
  {
    "questionNum": 15303,
    "questionText": " Wild Life Institute of India യുടെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " Dehradun"
  },
  {
    "questionNum": 15304,
    "questionText": " Kerala Forest Institute നിലവിൽ വന്നതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1975- ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 15305,
    "questionText": " ലക്നൗ, ഔധ് എന്നീ സ്ഥലങ്ങളിൽ നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " ബീഗം ഹസ്‌റത്ത് മഹൽ "
  },
  {
    "questionNum": 15306,
    "questionText": " Kerala Forest Institute- ന്റെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " തൃശ്ശൂർ ജില്ലയിലെ പീച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 15307,
    "questionText": " കേരള വനം വകുപ്പിന്റെ (Kerala Forest Department ) ആസ്ഥാനം ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 15308,
    "questionText": " കേരള വനം അക്കാദമി (Kerala Forest School ആണ് വനം അക്കാദമിയായി ഉയർത്തിയത് ) നിലവിൽ വന്നത് എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം ജില്ലയിലെ അരിപ്പയിൽ (2010) "
  },
  {
    "questionNum": 15309,
    "questionText": " ഒരു രൂപ ഒഴികെയുള്ള മറ്റെല്ലാ നോട്ടുകളിലും ഒപ്പിടുന്നത്? ",
    "answerText": " റിസർവ് ബാങ്ക് ഗവർണർ "
  },
  {
    "questionNum": 15310,
    "questionText": " കാസര്‍കോഡ് പട്ട​ണത്തെ ’U’ ആകൃതിയില്‍ ചുറ്റിയൊഴുകുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗിരിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 15311,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ പൊളിറ്റിക്കൽ സയൻസിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഭാദാബായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 15312,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വനം - പരിസ്ഥിതി വകുപ്പ് ഇന്ത്യയുടെ 'National Beauty' ആയി പ്രഖ്യാപിച്ചത് ഏത് ജീവിയെ ആണ് ? ",
    "answerText": " കടുവകളെ "
  },
  {
    "questionNum": 15313,
    "questionText": " നാളികേര ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ബാലരാമപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 15314,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ രീയൽ എസ്റ്റേറ്റ് കമ്പനിയായ DLF ലിമിറ്റഡിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗുഡ്ഗാവ് (ഹരിയാന) "
  },
  {
    "questionNum": 15315,
    "questionText": " കടുവ ഉച്ചകോടി നടന്നത് എവിടെ വെച്ചാണ് ? ",
    "answerText": " 2010- ൽ Saint Petersburg- ൽ വെച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 15316,
    "questionText": " നമീബിയയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വിന്ദോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 15317,
    "questionText": " വാണിജ്യാടിസ്ഥാനത്തിലുള്ള പച്ചക്കറി കൃഷി? ",
    "answerText": " ട്രാക്ക് ഫാമിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 15318,
    "questionText": " അഹമ്മദാബാദ് പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " സുൽത്താൻ അഹമ്മദ് ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 15319,
    "questionText": " കുന്നലക്കോനാതിരി എന്ന സ്ഥാനപ്പേര് സ്വീകരിച്ചിരുന്ന രാജാവ്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് രാജാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 15320,
    "questionText": " Green bunch സ്ഥാപിതമായ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഹൈക്കോടതി ഏത് ? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത ഹൈക്കോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 15321,
    "questionText": " മനു എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ധീര വിപ്ലവകാരി? ",
    "answerText": " ഝാൻസി റാണി "
  },
  {
    "questionNum": 15322,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നടന്ന കടുവ census പ്രകാരം ഇന്ത്യയിൽ എത്ര കടുവകൾ ഉണ്ടെന്നാണ് കണക്കാക്കിയിട്ടുള്ളത് ? ",
    "answerText": 1706
  },
  {
    "questionNum": 15323,
    "questionText": " മദ്യത്തോടുള്ള അമിതാസക്തി? ",
    "answerText": " ഡിപ്സോമാനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 15324,
    "questionText": " മുഗൾ ഭരണകാലത്ത് ജഹാംഗീർ നഗർ എന്നറിപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ധാക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 15325,
    "questionText": " ലിറ്റിൽ ആൻഡമാനേയും സൗത്ത് ആൻഡമാനേയും വേർതിരിക്കുന്ന ഇടനാഴി? ",
    "answerText": " ഡങ്കൻ പാസേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 15326,
    "questionText": " ലോക വനഭുമിയുടെ 1.7 ശതമാനത്തോളം ഏത് രാജ്യത്താണ് ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 15327,
    "questionText": " ക്വക്ക് സില്‍വ്വര്‍ എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് ലേഹമാണ്? ",
    "answerText": " മെര്‍ക്കുറി "
  },
  {
    "questionNum": 15328,
    "questionText": " ശിലാലിഖിതങ്ങളെ കുറിച്ചുള്ള പഠനശാഖ? ",
    "answerText": " എപ്പി ഗ്രാഫി "
  },
  {
    "questionNum": 15329,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ കോളേജ്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 15330,
    "questionText": " നിശ്വാസവായുവിലെ കാർബൺഡൈ ഓക്സൈഡിന്‍റെ അളവ്? ",
    "answerText": 0.05
  },
  {
    "questionNum": 15331,
    "questionText": " കൽപസൂത്ര യുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ഭദ്രബാഹു "
  },
  {
    "questionNum": 15332,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും അധികം വനഭുമിയുള്ള രാജ്യം ഏത് ? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 15333,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ വിദേശരാജ്യത്തിന്‍റെ പതാക? ",
    "answerText": " യു എസ് എസ് ആർ (1972) "
  },
  {
    "questionNum": 15334,
    "questionText": " താലികെട്ട് കല്യാണം എന്ന ശൈശവ വിവാഹം നിർത്തലാക്കിയ സാമൂഹ്യ പരിഷ്കർത്താവ്? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15335,
    "questionText": " ആൽഫാ ;ബീറ്റാ കണങ്ങൾ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " റൂഥർഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 15336,
    "questionText": " വനഭുമിയുടെ കാര്യത്തിൽ ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥാനം എത്ര ? ",
    "answerText": " പത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 15337,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആകെ വിസ്തൃതിയുടെ എത്ര ശതമാനമാണ് വനപ്രദേശം ? ",
    "answerText": 0.23
  },
  {
    "questionNum": 15338,
    "questionText": " മതനവീകരണത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " മാർട്ടിൻ ലൂഥർ "
  },
  {
    "questionNum": 15339,
    "questionText": " ‘ബേപ്പൂർ സുൽത്താൻ’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ്ബഷീർ "
  },
  {
    "questionNum": 15340,
    "questionText": " ‘കേരളാ പാണിനി’ എന്ന അപരനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " എ.ആർ രാജരാജവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 15341,
    "questionText": " ആദ്യ ശബ്ദചിത്രം? ",
    "answerText": " ജാസ് സിങ്ങർ -1927 "
  },
  {
    "questionNum": 15342,
    "questionText": " വാസ്കോഡ ഗാമയുടെ ഭൗതിക ശരീരം അടക്കം ചെയ്ത പോർച്ചുഗീസിലെ പള്ളി? ",
    "answerText": " ജെറോണിമസ്റ്റ് കത്തീഡ്രൽ "
  },
  {
    "questionNum": 15343,
    "questionText": " വനഭുമിയുടെ വിസ്തീർണത്തിൽ സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനം ഏത് സംസ്ഥാനത്തിനാണ് ? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 15344,
    "questionText": " മാസ്റ്റർ ഗ്രന്ഥി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പി റ്റൂറ്ററി ഗ്രന്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 15345,
    "questionText": " ‘മകരക്കൊയ്ത്ത്’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വൈലോപ്പള്ളി ശ്രീധരമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15346,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്താണ് നേവ നദി ഒഴുകുന്നത്? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 15347,
    "questionText": " രാധാകൃഷ്‌ണൻ കമ്മീഷൻ (വിദ്യാഭ്യാസകമ്മിഷന്‍)? ",
    "answerText": " 1948-1949"
  },
  {
    "questionNum": 15348,
    "questionText": " കേരളത്തെ പരാമര്ശിക്കുന്നതും ചരിത്ര കാലഘട്ടം കൃത്യമായി നിര്‍ണ്ണയിക്കപ്പെട്ടതുമായ കൃതി? ",
    "answerText": " വാര്‍ത്തികം "
  },
  {
    "questionNum": 15349,
    "questionText": " യുദ്ധത്തിൽ പരാജയപ്പെടുമ്പോൾ രജപുത്ര സ്ത്രീകൾ കൂട്ടമായി തീയിൽ ചാടി ആത്മഹത്യ ചെയ്യുന്ന രീതി? ",
    "answerText": " ജോഹാർ/ ജൗഹർ "
  },
  {
    "questionNum": 15350,
    "questionText": " വനഭുമിയുടെ ശതമാനാടിസ്ഥാനത്തിൽ സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനം ഏത് സംസ്ഥാനത്തിനാണ് ? ",
    "answerText": " മിസോറാം "
  },
  {
    "questionNum": 15351,
    "questionText": " സൗത്ത് ആഫ്രിക്കൻ കറൻസി ഏത്? ",
    "answerText": " റാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 15352,
    "questionText": " കവിരാജമാർഗം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " അമോഘ വർഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15353,
    "questionText": " ബീഹാറിൽ നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " കൻവർസിങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 15354,
    "questionText": " വനഭുമിയുടെ ശതമാനാടിസ്ഥാനത്തിൽ സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ കുറവ് ഏത് സംസ്ഥാനത്തിനാണ് ? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 15355,
    "questionText": " ‘വെൽത്ത് ഓഫ് നേഷൻസ്’ എന്ന സാമ്പത്തിക ശാസത്ര ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആഡം സ്മിത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 15356,
    "questionText": " മദ്രാസിൽ റയട്ട് വാരി സമ്പ്രദായം (Ryotwori System) കൊണ്ടുവന്ന ഗവർണ്ണർ? ",
    "answerText": " തോമസ് മൺറോ (1820) "
  },
  {
    "questionNum": 15357,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യത്തെ റേഡിയോ പ്രക്ഷേപണം നടത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": " 1934-ല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 15358,
    "questionText": " ഹിന്ദു മതത്തിൽ നിന്നും വിട്ടുപോയവരെ തിരികെ കൊണ്ടുവരുവാൻ സ്വാമി ദയാനന്ദ സരസ്വതി സ്ഥാപിച്ച പ്രസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ശുദ്ധി പ്രസ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 15359,
    "questionText": " ‘സിസ്റ്റമ നാച്ചുറേ’ എന്ന ജീവശാസത്ര പുസ്തകത്തിന്‍റെ കര്‍ത്താവ്‌? ",
    "answerText": " കാൾലിനേയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 15360,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ ആകെ പേശികള്? ",
    "answerText": 639
  },
  {
    "questionNum": 15361,
    "questionText": " ഹീലിയത്തിന്‍റെ ആറ്റോമിക് നമ്പർ? ",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 15362,
    "questionText": " ‘കറുപ്പ്’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15363,
    "questionText": " മയൂര സന്ദേശത്തിന്‍റെ നാട്? ",
    "answerText": " ഹരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 15364,
    "questionText": " ബംഗാളിന്‍റെ ദുഖം എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ദാമോദാർ "
  },
  {
    "questionNum": 15365,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ജില്ലകളിൽ വിസ്തീർണാടിസ്ഥാനത്തിൽ കൂടുതൽ കാടുള്ളത് ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 15366,
    "questionText": " പനാമ യുടെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " ജർമ്മനി "
  },
  {
    "questionNum": 15367,
    "questionText": " റാഫേലിന്‍റെ .പ്രസിദ്ധ ചിത്രങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ജോർജ്ജ് പുണ്യവാളനും ഡ്രാഗണും;ഡിസ്പ്യൂട്ട; ഏഥൻസിലെ വിദ്യാലയം "
  },
  {
    "questionNum": 15368,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ബ്ലോക്ക് പഞ്ചായത്തുകൾ? ",
    "answerText": 152
  },
  {
    "questionNum": 15369,
    "questionText": " ചാവറാ കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസിനെ വാഴ്ത്തപ്പെട്ടവനായി പ്രഖ്യാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോൺ പോൾ രണ്ടാമൻ മാർപ്പാപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 15370,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ജില്ലകളിൽ ശതമാനാടിസ്ഥാനത്തിൽ കൂടുതൽ കാടുള്ളത് ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 15371,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ജില്ലകളിൽ വിസ്തീർണാടിസ്ഥാനത്തിലും ശതമാനാടിസ്ഥാനത്തിലും കുറവ് കാടുള്ളത് ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 15372,
    "questionText": " ബഹദൂർഷാ രണ്ടാമനെ റംഗൂണിലേക്ക് നാടുകടത്തിയത്? ",
    "answerText": 1858
  },
  {
    "questionNum": 15373,
    "questionText": " ബ്ലൂ വാട്ടർ പോളിസി നടപ്പിലാക്കിയ പോർച്ചുഗീസ് വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസിസ്കോ ഡി അൽമേഡ "
  },
  {
    "questionNum": 15374,
    "questionText": " അവസാനത്തെ അടിമവംശ രാജാവ് ആര്? ",
    "answerText": " കൈക്കോബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 15375,
    "questionText": " ‘ചണ്ഡാലഭിക്ഷുകി’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15376,
    "questionText": " പൂർണ്ണമായും ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ 3D ചിത്രമായ മൈ ഡിയർ കുട്ടിച്ചാത്തൻ സംവിധാനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ജിജോ "
  },
  {
    "questionNum": 15377,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ തൊഴിൽ രഹിതരുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " തി രു വ ന ന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 15378,
    "questionText": " 1857ലെ വിപ്ലവ സമയത്തെ ഇന്ത്യയിലെ ഗവർണർ ജനറൽ ? ",
    "answerText": " കാനിംഗ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 15379,
    "questionText": " ഫിനാൻസ് കമ്മീഷൻ ചെയർമാനെ നിയമിക്കുന്നതാര്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ പ്രസിഡന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 15380,
    "questionText": " ഉറുമ്പിന്‍റെ ശരീരത്തിലുള്ള ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ഫോർമിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 15381,
    "questionText": " ആമസോണ് മഴക്കാടുകൾ ഏത് രാജ്യത്താണ് ? ",
    "answerText": " തെക്കെ അമേരിക്കയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 15382,
    "questionText": " കണ്ടൽ വനങ്ങൾ അധികം കാണുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനമേത് ? ",
    "answerText": " പശ്ചിമബംഗാൾ . "
  },
  {
    "questionNum": 15383,
    "questionText": " പുറകോട്ട് പറക്കാൻ കഴിയുന്ന പക്ഷിയേത്? ",
    "answerText": " ഹമ്മിംഗ് പക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 15384,
    "questionText": " കണ്ടൽ വനങ്ങൾ അധികം കാണുന്ന കേരളത്തിലെ ജില്ല ഏത് ? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 15385,
    "questionText": " ഗണിത ശാസ്ത്രത്തിലെ രാജകുമാരന്‍? ",
    "answerText": " കാള്‍ ഫെഡറിക് ഗോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 15386,
    "questionText": " നോർത്ത് സീയേയും ബാൾട്ടിക് സീയേയും ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന കനാൽ? ",
    "answerText": " കീൽ കനാൽ (ജർമ്മനി) "
  },
  {
    "questionNum": 15387,
    "questionText": " ഇന്തോ - പാർത്ഥിയൻ രാജവംശത്തിന്റെ പിൽകാല തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കാബൂൾ "
  },
  {
    "questionNum": 15388,
    "questionText": " കൈലാസ്നാഥ ക്ഷേത്രം പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണ I "
  },
  {
    "questionNum": 15389,
    "questionText": " മരങ്ങളെ ആരാധിക്കുകയും അവ മുറിക്കുന്നത് നിരുത്സാഹപ്പെടുത്തുകയും ചെയ്യാനായി 500 വർഷങ്ങൾക്കും മുൻപ് രാജസ്ഥാനിലെ സാംബാജി സന്യാസി ആരംഭിച്ച പ്രസ്ഥാനമേത് ? ",
    "answerText": " ബൈഷ്ണോയി പ്രസ്ഥാനം . "
  },
  {
    "questionNum": 15390,
    "questionText": " പഞ്ചശീല തത്വങ്ങളിൽ ഒപ്പുവച്ചത്? ",
    "answerText": " നെഹ്റു, ചൗ - ഇൻ - ലാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 15391,
    "questionText": " വിവരാവകാശ നിയമം പാർലമെന്‍റ് പാസ്സാക്കുന്നതിന് പ്രേരകശക്തിയായ സംഘടന? ",
    "answerText": " കിസാൻ മസ്ദൂർ ശക്തി സംഘടൻ ( സ്ഥാപക: അരുണാ റോയ് ; സ്ഥാപിച്ച സ്ഥലം: രാജസ്ഥാൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 15392,
    "questionText": " ബൈഷ്ണോയി പ്രസ്ഥാനം എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " മരങ്ങളെ ആരാധിക്കുകയും അവ മുറിക്കുന്നത് നിരുത്സാഹപ്പെടുത്തുകയും ചെയ്യാനായി 500 വർഷങ്ങൾക്കും മുൻപ് രാജസ്ഥാനിലെ സാംബാജി സന്യാസി ആരംഭിച്ച പ്രസ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 15393,
    "questionText": " യു.എന്നിന്‍റെ ജനാധിപത്യ വിരുദ്ധ ഘടകം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സമിതി? ",
    "answerText": " രക്ഷാസമിതി ( Secuarity Council) "
  },
  {
    "questionNum": 15394,
    "questionText": " പുതുതായി രൂപം കൊള്ളുന്ന എക്കല്‍ മണ്ണ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഖാദര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 15395,
    "questionText": " അരുണരക്താണുക്കളുടെ ശരാശരി ആയുസ്? ",
    "answerText": " 120 ദിവസം "
  },
  {
    "questionNum": 15396,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ക്ളോണിംഗ് എരുമ? ",
    "answerText": " സംരൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 15397,
    "questionText": " ബന്ദിപൂർ കടുവാ സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കർണ്ണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 15398,
    "questionText": " ഹണ്ടിങ്സൺ രോഗം ബാധിക്കുന്നത് ശരീരത്തിലെ ഏത് ഭാഗത്താണ്? ",
    "answerText": " മസ്തിഷ്‌കം "
  },
  {
    "questionNum": 15399,
    "questionText": " വനനശീകരണത്തിനെതിരെ ഉത്തരാഖണ്ഡിലെ ചമോലി ജില്ലയിലെ ഗ്രാമീണർ 1973- ൽ ആരംഭിച്ച പ്രസ്ഥാനമേത് ? ",
    "answerText": " ചിപ്കോ പ്രസ്ഥാനം . "
  },
  {
    "questionNum": 15400,
    "questionText": " ചിപ്കോ പ്രസ്ഥാനം എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " വനനശീകരണത്തിനെതിരെ ഉത്തരാഖണ്ഡിലെ ചമോലി ജില്ലയിലെ ഗ്രാമീണർ 1973- ൽ ആരംഭിച്ച പ്രസ്ഥാനം . "
  },
  {
    "questionNum": 15401,
    "questionText": " ചേരിചേരാ പ്രസ്ഥാനം എന്ന് പേര് നിർദ്ദേശിച്ചത്? ",
    "answerText": " നെഹ്‌റു "
  },
  {
    "questionNum": 15402,
    "questionText": " സ്കോട്ടലൻഡിന്‍റെ ദേശീയ വിനോദം ഏത്? ",
    "answerText": " റഗ്‌ബി "
  },
  {
    "questionNum": 15403,
    "questionText": " ക്ലാസിക്കല്‍ പദവി ലഭിച്ച അഞ്ചാമത്തെ ഭാഷ? ",
    "answerText": " മലയാളം "
  },
  {
    "questionNum": 15404,
    "questionText": " മുറജപം , ഭദ്രദീപം എന്നീ ആഘോഷങ്ങൾ കൊണ്ടുവന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 15405,
    "questionText": " മഹാരാജാധിരാജാ എന്ന വിശേഷണം സ്വീകരിച്ച ഗുപ്ത രാജാവ്? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്തൻ I "
  },
  {
    "questionNum": 15406,
    "questionText": " തന്റെ വിശ്വസ്തരായ നായർ ഓഫീസർമാരായ ചെമ്പകരാമൻ പിള്ളമാർക്ക് നൈറ്റ്ഹുഡ് പദവി കൊണ്ടുവന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 15407,
    "questionText": " പ്ലാച്ചിമട സംഭവവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ലോഹം ? ",
    "answerText": " കാഡ്മിയം "
  },
  {
    "questionNum": 15408,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറച്ച് താപം ആഗിരണം ചെയ്യുന്ന നിറം? ",
    "answerText": " വെള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 15409,
    "questionText": " കോക്ക് ഡിസീസ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ക്ഷയം "
  },
  {
    "questionNum": 15410,
    "questionText": " തഞ്ചാവൂരിലെ രാജരാജേശ്വരി ക്ഷേത്രം പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " രാജ രാജ ചോളൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15411,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ആദ്യമായി വാർഷിക ബജറ്റ് അവതരിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 15412,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സോയാബീൻ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 15413,
    "questionText": " ഭൂനികുതി , ഭൂസർവേ എന്നിവ ഏർപ്പെടുത്തിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 15414,
    "questionText": " അയ്യാവഴി മതത്തിന്‍റെ ചിഹ്നം? ",
    "answerText": " 1008 ഇതളുകളുള്ള താമര "
  },
  {
    "questionNum": 15415,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ രാസ പരീക്ഷണശാല എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കരൾ "
  },
  {
    "questionNum": 15416,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ ഇലക്ട്രിക് ട്രെയിൻ ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 2000
  },
  {
    "questionNum": 15417,
    "questionText": " ദളവയുടെ ആസ്ഥാനം മാവേലിക്കരയിൽ നിന്ന് ആലപ്പുഴയിലേക്ക് മാറ്റിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 15418,
    "questionText": " പാര്‍വ്വതി പരിണയത്തിന്‍റെ കര്‍ത്താവ് ആര്? ",
    "answerText": " ബാണഭട്ടന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 15419,
    "questionText": " ശുചീന്ദ്രം കൈമുക്ക് ശിക്ഷാരീതി കൊണ്ടുവന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ . "
  },
  {
    "questionNum": 15420,
    "questionText": " ആധുനിക അശോകൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ . "
  },
  {
    "questionNum": 15421,
    "questionText": " വൈദ്യുത കാന്തിക സിദ്ധാന്തത്തിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ജയിംസ് മാക്സ് വെൽ "
  },
  {
    "questionNum": 15422,
    "questionText": " 1742- ൽ ഇളയിടത്ത് സ്വരൂപമായിരുന്ന കൊട്ടാരക്കരയെ തിരുവിതാംകൂറിനോട് കൂട്ടിചേർത്തത് ആര് ? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ . "
  },
  {
    "questionNum": 15423,
    "questionText": " സൂയസ് കനാൽ നിർമ്മിച്ച എഞ്ചിനീയർ? ",
    "answerText": " ഫെർഡിനാന്‍റ് ലെസീപ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 15424,
    "questionText": " അന്തർവാഹിനികളിലിരുന്നു കൊണ്ട് ജലോപരിതലത്തിലെ കാഴ്ച കാണാനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " പെരിസ്കോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 15425,
    "questionText": " മുസ്ലീം ലീഗിന്റെ ആദ്യ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " ആഗാഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15426,
    "questionText": " തൻമാത്ര ",
    "answerText": " ആവൊഗ്രാഡ്രോ "
  },
  {
    "questionNum": 15427,
    "questionText": " മാഡിബ എന്ന പേരിൽ പ്രസിദ്ധനായത്‌? ",
    "answerText": " നെൽസണ്‍ മണ്ടേല "
  },
  {
    "questionNum": 15428,
    "questionText": " അവസാന മൗര്യരാജാവ്? ",
    "answerText": " ബൃഹദൃഥന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 15429,
    "questionText": " 1746 - ൽ കായംകുളം പിടിച്ചടക്കിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ . "
  },
  {
    "questionNum": 15430,
    "questionText": " കായംകുളം പിടിച്ചടക്കിയതിന്റെ ഓർമയ്ക്കായി മാർത്താണ്ഡവർമ്മ അവിടെ പണികഴിപ്പിച്ച കൊട്ടാരമേത് ? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണപുരം കൊട്ടാരം . "
  },
  {
    "questionNum": 15431,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ചുവർചിത്രമേത് ? ",
    "answerText": " ഗജേന്ദ്രമോക്ഷം ചുവർചിത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 15432,
    "questionText": " എയർ ഡക്കാനെ ഏറ്റെടുത്ത വിമാന കമ്പിനി? ",
    "answerText": " കിങ് ഫിഷർ എയർലൈൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 15433,
    "questionText": " ജേന്ദ്രമോക്ഷം ചുവർചിത്രം ഏത് കൊട്ടാരത്തിലാണ് ? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണപുരം കൊട്ടാരത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 15434,
    "questionText": " ലോകത്തിലേറ്റവും വൃത്തിയുളള നഗരം എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സിംഗപ്പൂർ സിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 15435,
    "questionText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ തന്റെ രാജ്യം ശ്രീ പത്മനാഭന് സമർപ്പിച്ച് പദ്മനാഭദാസനായി മാറിയതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1750 ജനുവരി 3- ന് "
  },
  {
    "questionNum": 15436,
    "questionText": " യക്ഷഗാനത്തിന് പ്രചാരമുള്ള കേരളത്തിലെ ഏക ജില്ല? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 15437,
    "questionText": " തൃപ്പടിദാനം എന്നാലെന്ത് ? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ തന്റെ രാജ്യം ശ്രീ പത്മനാഭന് സമർപ്പിച്ച് പദ്മനാഭദാസനായി മാറിയ സംഭവം "
  },
  {
    "questionNum": 15438,
    "questionText": " മാടമ്പ് കുഞ്ഞിക്കുട്ടന്‍റെ യഥാർത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " പി.ശങ്കരൻ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 15439,
    "questionText": " ആദ്യമായി ജസിയ ഏർപ്പെടുത്തിയത്? ",
    "answerText": " ഫിറോസ് ഷാ തുഗ്ലക് "
  },
  {
    "questionNum": 15440,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ടൂറിസ്റ്റ് ഗ്രാമം? ",
    "answerText": " കുമ്പളങ്ങി "
  },
  {
    "questionNum": 15441,
    "questionText": " ലവണത്വം ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള കടൽ? ",
    "answerText": " ചാവു കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 15442,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ ടി.വി സീരിയൽ? ",
    "answerText": " ഫാർ എവേ ഹിൽസ് (1946 - യു എസ് എ ) "
  },
  {
    "questionNum": 15443,
    "questionText": " ഡച്ചുകാരുമായി മാർത്താണ്ഡവർമ്മ മാവേലിക്കര ഉടമ്പടി ഒപ്പിട്ടതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1753 ആഗസ്റ്റ് 15- ന് "
  },
  {
    "questionNum": 15444,
    "questionText": " വില കൂടിയ ഓഹരികൾ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബ്ലൂചിപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 15445,
    "questionText": " സാരേ ജഹാംസെ അച്ഛാ എന്ന ഗാനത്തിന് സംഗീതം നല്കിയത്? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് രവിശങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 15446,
    "questionText": " മെഷീന്‍ ഗണ്‍ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " റിച്ചാര്‍ഡ് ഗാറ്റ്ലിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 15447,
    "questionText": " പൂജ്യം ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 15448,
    "questionText": " ‘ഐ.എസ്.ഐ’ ഏത് രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജൻസിയാണ്? ",
    "answerText": " പാക്കിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15449,
    "questionText": " എല്ലില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന പ്രധാന രാസവസ്തു ഏത് ? ",
    "answerText": " കാല്‍സ്യം ഫോസ് ഫേറ്റ് . "
  },
  {
    "questionNum": 15450,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര നീതിന്യായ കോടതിയിലെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷകൾ? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലീഷ് & ഫ്രഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 15451,
    "questionText": " ചെമ്പകരാമൻ എന്ന പദവും എട്ടരയും കോപ്പും ബഹുമതികൾ ആദ്യമായി കൊണ്ടുവന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 15452,
    "questionText": " സത്യസന്ധന്മാരുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബുർക്കിനാഫാസോ "
  },
  {
    "questionNum": 15453,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ഭൂഗർഭ മെട്രോ നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " ബംഗലുരു നമ്മ മെട്രോ "
  },
  {
    "questionNum": 15454,
    "questionText": " ‘ഗീതാഞ്ജലി വിവർത്തനം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ജി.ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 15455,
    "questionText": " കബനി നദിയുടെ തീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " നാഗർഹോൾ ദേശീയോദ്യാനം "
  },
  {
    "questionNum": 15456,
    "questionText": " പത്മനാഭസ്വാമി ക്ഷേത്രം പുതുക്കിപ്പണിത മഹാരാജാവ് ആര് ? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 15457,
    "questionText": " റെഡ് ക്രോസ് ദിനം? ",
    "answerText": " മെയ് 5 "
  },
  {
    "questionNum": 15458,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടത്തെ അറിയപ്പെടുന്ന മറ്റൊരു പേര്? ",
    "answerText": " സഹ്യാദ്രി "
  },
  {
    "questionNum": 15459,
    "questionText": " ശക്തിയുടെ കവി? ",
    "answerText": " ഇടശ്ശേരി ഗോവിന്ദന്‍നായര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 15460,
    "questionText": " പരുത്തികൃഷിക്ക് ഏറ്റവും അനുയോജ്യമായ മണ്ണ്? ",
    "answerText": " കരിമണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 15461,
    "questionText": " റേഡിയോ ആക്ടീവ് ഐസോടോപ്പുകളില്ലാത്ത മൂലകം? ",
    "answerText": " സൾഫർ "
  },
  {
    "questionNum": 15462,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ രാഷ്ട്രപതി ? ",
    "answerText": " പ്രതിഭാ പാട്ടീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 15463,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി പത്രത്തിന്‍റെ ആദ്യ എഡിറ്റർ? ",
    "answerText": " സി.പി.ഗോവിന്ദപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 15464,
    "questionText": " മഹാവിസ്ഫോടന സിദ്ധാന്തം അവതരിപ്പിച്ച ആദ്യത്തെ പുസ്തകം? ",
    "answerText": " The origin of chemical elements"
  },
  {
    "questionNum": 15465,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ പ്രഥമ അലങ്കാര ഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " ഭാഷാഭൂഷണം "
  },
  {
    "questionNum": 15466,
    "questionText": " തീരപ്രദേശമുള്ള ജില്ലകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 9
  },
  {
    "questionNum": 15467,
    "questionText": " ബംഗാൾ വിഭജനം നടത്തിയ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " കഴ്‌സൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 15468,
    "questionText": " ഹൃദയത്തിൽ 4 അറകളുള്ള ഉരഗം? ",
    "answerText": " മുതല "
  },
  {
    "questionNum": 15469,
    "questionText": " നാഷണൽ സെന്റർ ഫോർ സെൽ സയൻസ് ~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 15470,
    "questionText": " കേസരി ബാലകൃഷ്ണപിള്ളയെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിപ്പിക്കുന്ന കവിത? ",
    "answerText": " മാടവനപ്പറമ്പിലെ ചിന്ത "
  },
  {
    "questionNum": 15471,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികള്‍ വിവേകാനന്ദനെ കണ്ടുമുട്ടിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1892
  },
  {
    "questionNum": 15472,
    "questionText": " മൂത്രത്തില്‍ അടങ്ങിയ ആസിഡ് ? ",
    "answerText": " യൂറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 15473,
    "questionText": " ബംഗാൾ വിഭജനം റദ്ദ് ചെയ്തതത് ? ",
    "answerText": " ഹാർഡിഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 15474,
    "questionText": " രാമായണത്തിലെ അദ്ധ്യായങ്ങൾ തിരിക്കപ്പെട്ടിരിക്കുന്നത് എങ്ങനെ? ",
    "answerText": " കാണ്ഡങ്ങളായി "
  },
  {
    "questionNum": 15475,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യത്തെ തീവണ്ടി ഓടിയത്? ",
    "answerText": " 1853 ഏപ്രിൽ 16 "
  },
  {
    "questionNum": 15476,
    "questionText": " കുമാരനാശാന്‍റെ കുട്ടിക്കാലത്തെ പേര്? ",
    "answerText": " കുമാരു "
  },
  {
    "questionNum": 15477,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ കാർട്ടൂൺ മ്യൂസിയം സ്ഥാപിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കായംകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 15478,
    "questionText": " ഓസ്കാര്‍ അവാര്‍ഡ് നേടിയ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യക്കാരന്‍? ",
    "answerText": " ഭാനു അത്തയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 15479,
    "questionText": " ജനസംഖ്യ സംന്ധിച്ച സ്ഥിതി വിവരങ്ങൾ പ്രതിപാദിക്കുന്ന ശാസ്ത്രശാഖ? ",
    "answerText": " ഡെമോഗ്രഫി Demography . "
  },
  {
    "questionNum": 15480,
    "questionText": " അവസാന ശുക്രസംതരണം നടന്നത്? ",
    "answerText": " 2012 ജൂൺ 6 "
  },
  {
    "questionNum": 15481,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ ലോകസഭാ സ്പീക്കർ ? ",
    "answerText": " മീരാ കുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 15482,
    "questionText": " Indian National Congress ആദ്യ വനിതാ പ്രസിഡന്റ് ? ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 15483,
    "questionText": " സിന്ധു നദീതട സംസ്കാരം അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മെലൂഹ "
  },
  {
    "questionNum": 15484,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സഭ ജനറൽ അസംബ്ലി ആദ്യ വനിതാ പ്രസിഡന്റ് ? ",
    "answerText": " വിജയലക്ഷ്മി പണ്ഡിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 15485,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ സുപ്രീം കോടതി ജഡ്ജി ? ",
    "answerText": " ഫാത്തിമാബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 15486,
    "questionText": " ‘എന്‍റെ ജീവിത സ്മരണകൾ’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15487,
    "questionText": " ലോകത്തിലേറ്റവും അധികം മതങ്ങളുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 15488,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ ഹൈക്കോടതി ജഡ്ജി ? ",
    "answerText": " അന്നാ ചാണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 15489,
    "questionText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കുന്നതിന് സഹായിക്കുന്ന രക്തകോശം? ",
    "answerText": " പ്ളേറ്റ്‌ലറ്റുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 15490,
    "questionText": " 1901 ല്‍ കൊൽക്കത്തയില്‍ നടന്ന INC സമ്മേളനത്തിന്‍റെ അധ്യക്ഷന്‍? ",
    "answerText": " ദിൻഷ ഇവാച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 15491,
    "questionText": " മനുഷ്യരിലെ രാസ സന്ദേശവാഹകർ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹോർമോണുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 15492,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ സ്വാതന്ത്ര പ്രഖ്യാപനം നടത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": " 1776 ജൂലൈ 4 "
  },
  {
    "questionNum": 15493,
    "questionText": " ടാഗോറിന്‍റെ കേരള സന്ദർശനവേളയിൽ അദ്ദേഹത്തെ പ്രകീർത്തിച്ച് കുമാരനാശാൻ രചിച്ച ദിവ്യകോകിലം ആലപിച്ചതാർ? ",
    "answerText": " സി.കേശവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15494,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ നേതൃത്വത്തിൽ ഇന്ത്യയിൽ നടന്ന ആദ്യത്തെ ബഹുജന പ്രക്ഷോഭം? ",
    "answerText": " നിസ്സഹകരണ പ്രസ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 15495,
    "questionText": " ആർട്ടിഫിഷ്യൽ ഇന്റലിജൻസിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " അലൻ ടൂറിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 15496,
    "questionText": " വൈറ്റ് ലെഡ് - രാസനാമം? ",
    "answerText": " ബെയ്സിക് ലെഡ് കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 15497,
    "questionText": " സമ്പൂര്‍ണ്ണമായും വൈദ്യുതീകരിച്ച ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 15498,
    "questionText": " ഏവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത ? ",
    "answerText": " ബച്ചേന്ദ്രി പാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 15499,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി? ",
    "answerText": " ആനമുടി (2695 മീ) "
  },
  {
    "questionNum": 15500,
    "questionText": " 2015 ലെ ചോഗം (CHOGM) സമ്മേളന വേദി? ",
    "answerText": " മാൾട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 15501,
    "questionText": " നോബേൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത ? ",
    "answerText": " മദർ തെരേസ ( സമാധാനം ) "
  },
  {
    "questionNum": 15502,
    "questionText": " 10. ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ Test tube ശിശു ? ",
    "answerText": " ദുർഗ "
  },
  {
    "questionNum": 15503,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ Ambassador ? ",
    "answerText": " വിജയലക്ഷ്മി പണ്ഡിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 15504,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ പട്ടയ സമ്പ്രദായം നടപ്പിലാക്കിയ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " റാണി ഗൗരി ലക്ഷ്മിഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 15505,
    "questionText": " അക്ഷര നഗരം എല്ലറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 15506,
    "questionText": " കൊച്ചി എണ്ണ ശുദ്ധീകരണ ശാലയുടെ നിർമ്മാണത്തിൽ സഹകരിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 15507,
    "questionText": " ഉമിനീര്‍ഗ്രന്ധികൾ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന എൻസൈം? ",
    "answerText": " തയാലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15508,
    "questionText": " ‘മറിയാമ്മ’ നാടകം എന്ന നാടകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കൊയ്യപ്പൻ തരകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15509,
    "questionText": " രക്തത്തിൽ ഇരുമ്പ് (Iron) അധികമാകുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " സിഡറോസിസ് (siderosis) "
  },
  {
    "questionNum": 15510,
    "questionText": " കുപ്പണ മദ്യ ദുരന്തം സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രശേഖര ദാസ് കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15511,
    "questionText": " ഓവർ ഫിലിംസ് ദെയർ ഫിലിംസ് എന്ന പുസ്തകം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " സത്യജിത്ത് റേ "
  },
  {
    "questionNum": 15512,
    "questionText": " ലോകബാങ്കിന്‍റെ ആപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " ദാരിദ്യരഹിതമായ ഒരു ലോകത്തിന് വേണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 15513,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ ഹൈക്കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് ? ",
    "answerText": " ലീലസേത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 15514,
    "questionText": " സാരെ ജഹാം സെ അച്ഛാ” രചിച്ചത്? [saare jahaam se achchhaa” rachicchath?]",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഇക്ബാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 15515,
    "questionText": " ശ്രീ ശങ്കര സംസ്കൃത സർവ്വകലാശാലയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കാലടി (എറണാകുളം) "
  },
  {
    "questionNum": 15516,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ സാമ്രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബാബിലോണിയൻ സാമ്രാജ്യം ( സ്ഥാപകൻ : ഹമുറാബി) "
  },
  {
    "questionNum": 15517,
    "questionText": " അയ്യാഗുരുവിന്‍രെ ശിഷ്യയുടെ പേര്? ",
    "answerText": " സ്വയംപ്രകാശയോഗിനിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 15518,
    "questionText": " ഓസ്കാർ അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത ? ",
    "answerText": " ഭാനു അത്തയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 15519,
    "questionText": " വനിതാ ഒളിമ്പിക്സ് സ്വർണം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത ? ",
    "answerText": " കർണം മല്ലേശ്വരി "
  },
  {
    "questionNum": 15520,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ മിനി സ്വിറ്റ്സർലന്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഖജ്ജിയാർ (ഹിമാചൽ പ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 15521,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ Chief Election Commissioner? ",
    "answerText": " വി . എസ് . രമാദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 15522,
    "questionText": " ലോകത്തിലാദ്യമായി തൊഴിലാളി സംഘടനകളെ അംഗീകരിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലണ്ട്. "
  },
  {
    "questionNum": 15523,
    "questionText": " വല്ലഭായി പട്ടേലിനെ സർദാർ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 15524,
    "questionText": " ലെസീം ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ പ്രധാന നൃത്തരൂപമണ്? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 15525,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ പൊതുമേഖലാ സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേ "
  },
  {
    "questionNum": 15526,
    "questionText": " കേന്ദ്ര കാബിനറ്റ് മന്ത്രിയുടെ പദവിക്ക് തുല്യമാണ്? ",
    "answerText": " പ്രതിപക്ഷ നേതാവിന്‍റെ സ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 15527,
    "questionText": " പഞ്ചസാരയിലെ പ്രധാന ഘടകങ്ങൾ ഏതെല്ലാമാണ്? ",
    "answerText": " കാർബൺ; ഹൈഡ്രജൻ; ഓക്‌സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15528,
    "questionText": " 2 G സ്പെക്ട്രം സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " അനിൽ കുമാർ സിൻഹ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15529,
    "questionText": " ആറ്റത്തിലെ പോസിറ്റീവ് ചാർജുള്ള കണം? ",
    "answerText": " പ്രോട്ടോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 15530,
    "questionText": " ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത ? ",
    "answerText": " ആശാ പൂർണാദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 15531,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യത്തെ ഇലക്ട്രിക് ട്രെയിൻ ഓടിയത്? ",
    "answerText": " മുംബയ് - കുർള "
  },
  {
    "questionNum": 15532,
    "questionText": " 1857ലെ വിപ്ലവത്തിന്റെ ജോവാൻ ഓഫ് ആർക്ക് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഝാൻസി റാണി "
  },
  {
    "questionNum": 15533,
    "questionText": " ഏഷ്യാഡിൽ സ്വർണം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത ? ",
    "answerText": " കമൽജിത്ത് സന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 15534,
    "questionText": " സാഹിത്യ അക്കാദമി അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത ? ",
    "answerText": " അമൃതാ പ്രീതം "
  },
  {
    "questionNum": 15535,
    "questionText": " ആദ്യ മാമാങ്കം നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": " AD 829"
  },
  {
    "questionNum": 15536,
    "questionText": " മൗണ്ട് ഫ്യൂജിയാമഅഗ്നിപർവ്വതം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15537,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ബഹിരാകാശ യാത്രിക ? ",
    "answerText": " കല്പന ചൗള "
  },
  {
    "questionNum": 15538,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ SC യുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 15539,
    "questionText": " ഏറ്റവും മധുരമുള്ള രാസവസ്തു ? ",
    "answerText": " സാക്കറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15540,
    "questionText": " മംഗോളിയയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉലാൻബതോർ "
  },
  {
    "questionNum": 15541,
    "questionText": " ഏറ്റവും ലഘുവായ ആൽക്കഹോൾ ? ",
    "answerText": " മെഥനോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 15542,
    "questionText": " സുഖവാസ കേന്ദ്രമായ ധോണി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 15543,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ നാളികേരം ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 15544,
    "questionText": " മെർക്കുറി ലോഹത്തിന്‍റെ അളവ് രേഖപ്പെടുത്തുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ഫ്ളാസ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 15545,
    "questionText": " ഏറ്റവും സാധാരണമായ വൈറസ് രോഗം ? ",
    "answerText": " ജലദോഷം "
  },
  {
    "questionNum": 15546,
    "questionText": " കൊച്ചി നിയമനിർമ്മാണസഭയിൽ അംഗമായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " തോട്ടയ്ക്കാട് മാധവിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 15547,
    "questionText": " 1931-ൽ യാചനയാത്ര നടത്തിയതാര് ? ",
    "answerText": " വി.ടി. ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 15548,
    "questionText": " കവികളുടെ നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ചിലി "
  },
  {
    "questionNum": 15549,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചാലകശക്തി കുറഞ്ഞ ലോഹം ? ",
    "answerText": " ബിസ്മിത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 15550,
    "questionText": " അക്യൂപങ്ങ്ചർ ചികിത്സാ സമ്പ്രദായം ഉടലെടുത്ത രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 15551,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് മ്യൂസിയത്തിൽ സൂക്ഷിച്ചിരുന്ന ടിപ്പു സുൽത്താന്റെ വാൾ ഇന്ത്യയിൽ തിരികെ കൊണ്ടുവന്നത്? ",
    "answerText": " വിജയ് മല്യ "
  },
  {
    "questionNum": 15552,
    "questionText": " കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശങ്ങളിൽനിന്നും പരമാവധി എത്ര അംഗങ്ങളെ ലോകസഭയിലേക്ക് തിരഞ്ഞെടുക്കാം? ",
    "answerText": 20
  },
  {
    "questionNum": 15553,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പുരാതനമായ സാഹിത്യ ഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " ഋഗ്വേദം "
  },
  {
    "questionNum": 15554,
    "questionText": " ഏതു മുഗൾ ചക്രവർത്തിയുടെ കാലത്താണ് അലഹബാദ് നഗരത്തിന് ആ പേര് ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 15555,
    "questionText": " പഴഞ്ചൊൽ മാല എന്ന ക്രൂതിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ഹെർമൻ ഗുണ്ടർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 15556,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറവും കൂടുതൽ കൃഷി ചെയ്യുന്ന പയറു വർഗ്ഗ സസ്യം? ",
    "answerText": " സൊയാബീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15557,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തെ സ്വാതന്ത്ര്യ പ്രസ്ഥാനമായിരുന്നു മൗ മൗ ? ",
    "answerText": " കെനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 15558,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ International Film Festival നടന്ന നഗരം ? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 15559,
    "questionText": " മഹായാനക്കാരുടെ സ്വർഗ്ഗം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സുഖ് വാതി "
  },
  {
    "questionNum": 15560,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ Internet പത്രം ? ",
    "answerText": " The Hindu"
  },
  {
    "questionNum": 15561,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിലെ ഏറ്റവും താഴത്തെ പാളി? ",
    "answerText": " ട്രോപ്പോസ്ഫിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 15562,
    "questionText": " ഏതു കളിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പദമാണ് വോളി ? ",
    "answerText": " ടെന്നീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 15563,
    "questionText": " ഏത് നദീലുണ്ടായ വെള്ളപ്പൊക്കത്തിലാണ് സംഘകാല കൃതികൾ ഒലിച്ചുപോയത് ? ",
    "answerText": " വൈഗ "
  },
  {
    "questionNum": 15564,
    "questionText": " മെസപ്പൊട്ടേമിയൻ (സുമേറിയൻ) സംസ്ക്കാരം നിലനിന്നിരുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇറാഖ് "
  },
  {
    "questionNum": 15565,
    "questionText": " ‘ആൾക്കൂട്ടത്തിൽ തനിയെ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എം.ടി വാസുദേവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 15566,
    "questionText": " തുലിഹാൽ എയർപോർട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മണിപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 15567,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മിഷനിൽ അംഗമായ ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് ഫാത്തിമാബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 15568,
    "questionText": " പൂർണ്ണമായി ജീനോം കണ്ടു പിടിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ വൃക്ഷം? ",
    "answerText": " പോപ്ലാർ "
  },
  {
    "questionNum": 15569,
    "questionText": " അലോപ്പതിയുടെ പിതാവ് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഹിപ്പോക്രാറ്റസ് "
  },
  {
    "questionNum": 15570,
    "questionText": " മൗര്യ വംശത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രശസ്തനായ ഭരണാധികാരി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " അശോകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15571,
    "questionText": " അശോക ചക്രവർത്തിയുടെ പിതാവ് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ബിന്ദുസാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15572,
    "questionText": " ഗ്രിഗോറിയൻ കലണ്ടറിലെ അവസാന മാസം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ "
  },
  {
    "questionNum": 15573,
    "questionText": " കാതൽ മന്നൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജെമിനി ഗണേശൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15574,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ അണക്കെട്ട്? ",
    "answerText": " തെഹ്രി ( ഉത്തരാഖണ്ഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 15575,
    "questionText": " വോയിസ് ഓഫ് ദി ഹാർട്ടിന്‍റെ മലയാളം വിവർത്തനം ഹൃദയത്തിന്‍റെ സ്വരം  രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കെ. രാധാകൃഷ്ണവാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 15576,
    "questionText": " അറ്റക്കാമ മരുഭൂമി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " തെക്കേ അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 15577,
    "questionText": " ബീജസംയോഗത്തിലൂടെ ഉണ്ടാകുന്ന കോശം? ",
    "answerText": " സിക്താണ്ഡം (Zygote) "
  },
  {
    "questionNum": 15578,
    "questionText": " മലയാളത്തില്‍ ആദ്യത്തെ റേഡിയോ സംപ്രേക്ഷണം നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1939
  },
  {
    "questionNum": 15579,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ നിന്ന് ഒരു വസ്തുവിന്‍റെ പലായനപ്രവേഗം എത്ര? ",
    "answerText": " 2 Km/Sec."
  },
  {
    "questionNum": 15580,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ നിന്നും ഏറ്റവും അകലെയുള്ള മനുഷ്യനിർമ്മിത പേടകം? ",
    "answerText": " വൊയേജർ I "
  },
  {
    "questionNum": 15581,
    "questionText": " പാവങ്ങളുടെ താജ് മഹൽ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബീബീ കാ മക്ബറ(ഔറംഗബാദ്) "
  },
  {
    "questionNum": 15582,
    "questionText": " കറുത്ത ജൂലൈ എന്നറിയപ്പെടുന്ന വംശീയ കലാപം നടന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 15583,
    "questionText": " നാലാം ബുദ്ധമത സമ്മേളനത്തിൽ അധ്യക്ഷത വഹിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " വസുമിത്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15584,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മിഷൻ ചെയർമാൻ പദവി വഹിച്ച ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " കെ.ജി. ബാലകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15585,
    "questionText": " അയൺ ബട്ടർഫ്ലൈ എന്ന് അറിയപ്പെടുന്ന കായിക താരം? ",
    "answerText": " സൈന നെഹ് വാള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 15586,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വനിത ഐ.എ.എസ്? ",
    "answerText": " അന്ന മല്ഹോത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 15587,
    "questionText": " വംശനാശ ഭീഷണി നേരിടുന്ന ജീവികളുടെ പേരുവിവരങ്ങൾ അടങ്ങിയ ബുക്ക്? ",
    "answerText": " റെഡ് ഡേറ്റാബുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 15588,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ 'ഇ'സംസ്ഥാ നം? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 15589,
    "questionText": " സംസ്ഥാന മനുഷ്യാവകാശ കമ്മിഷന്റെ ആദ്യ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് എം.എം. പരീത്‌പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 15590,
    "questionText": " ഒരു വസ്തുവിൽ അsങ്ങിയിരിക്കുന്ന ദ്രവ്യത്തിന്റെ അളവ്? ",
    "answerText": " പിണ്ഡം (Mass) "
  },
  {
    "questionNum": 15591,
    "questionText": " ഗ്രാന്റ് ട്രങ്ക് റോഡ് നിർമ്മിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഷേർഷ "
  },
  {
    "questionNum": 15592,
    "questionText": " തേനീച്ച കൂട്ടിൽ മുട്ടിടുന്ന പക്ഷി? ",
    "answerText": " പൊൻ മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15593,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ റോസ് മ്യൂസിയം ആരംഭിച്ചത് എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ബീജിംഗ്; ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 15594,
    "questionText": " ബുക്കർ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വംശജൻ ആര് ? ",
    "answerText": " വി . എസ് . നയ്പോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 15595,
    "questionText": " കിഴക്കോട്ടൊഴുകുന്ന നദികളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": " 3 (പാമ്പാർ; കബനി; ഭവാനി ) "
  },
  {
    "questionNum": 15596,
    "questionText": " രാജസ്ഥാനിലെ ഏക hill station ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " മൌണ്ട് അബു "
  },
  {
    "questionNum": 15597,
    "questionText": " കൃത്രിമ ബീജം കർഷകന്‍റെ വീട്ടുമുറ്റത്ത് എത്തിക്കുന്ന പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ഗോസംവർദ്ധിനി "
  },
  {
    "questionNum": 15598,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്‍റെ കാശ്മീർ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 15599,
    "questionText": " ബംഗ്ലൂരിലെ പ്രശസ്തമായ stadium ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ചിന്നസ്വാമി stadium "
  },
  {
    "questionNum": 15600,
    "questionText": " മാലകണ്ണ് ഏതു ജീവകത്തിന്‍റെ കുറവ് മൂലം ഉണ്ടാകുന്ന രോഗമാണ്? ",
    "answerText": " എ "
  },
  {
    "questionNum": 15601,
    "questionText": " കേരള ഗവർണറായ ആദ്യ വനിത ആര്? ",
    "answerText": " ജ്യോതി വെങ്കിട ചലം "
  },
  {
    "questionNum": 15602,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ജനസാന്ദ്രത ഏറ്റവും കൂടിയ ജില്ല? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം (ച. കി. മീ. 1509) "
  },
  {
    "questionNum": 15603,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സ്വർണ്ണം ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 15604,
    "questionText": " ശുചീന്ദ്രം കൈമുക്ക് നിർത്തലാക്കിയ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 15605,
    "questionText": " National Diary Research Institute എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " കർണാൽ , ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 15606,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഭാരം കുറഞ്ഞ ലോഹം? ",
    "answerText": " ലിഥിയം "
  },
  {
    "questionNum": 15607,
    "questionText": " രാജീവ് ഗാന്ധി ഖേൽ രത്ന പുരസ്കാരം ആദ്യമായി ലഭിച്ചത് ആർക്ക് ? ",
    "answerText": " വിശ്വനാഥ് ആനന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 15608,
    "questionText": " ഒരു ഭ്രമണം പൂർത്തിയാക്കുവാൻ വ്യാഴത്തിന് ആവശ്യമായ സമയം? ",
    "answerText": " 9 മണിക്കൂർ 55 മിനീട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 15609,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ രണ്ടാം റബ്ബർ തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ത്രിപുര "
  },
  {
    "questionNum": 15610,
    "questionText": " അറ്റോർണി ജനറലിനെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ് ? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 76 "
  },
  {
    "questionNum": 15611,
    "questionText": " ബൈസർജൻ  എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 15612,
    "questionText": " കുത്തുങ്കല്‍ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി ജില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 15613,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധീകരണങ്ങളുടെ നഗരം? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 15614,
    "questionText": " വിദ്യുതിയുടെ ഏറ്റവും നല്ല അലോഹചാലകം ? ",
    "answerText": " ഗ്രാഫൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 15615,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഇൻഡിപെൻഡൻസ് ആക്ട് ബ്രിട്ടീഷ് പാർലമെന്റിൽ അവതരിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1947 ജൂലൈ 4 "
  },
  {
    "questionNum": 15616,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സിനിമ സ്കോപ്പ് ചിത്രം? ",
    "answerText": " കാഗസ് കീ ഫൂൽ "
  },
  {
    "questionNum": 15617,
    "questionText": " മൌസിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ? ",
    "answerText": " ഡഗ്ലസ് എംഗൽ ബർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 15618,
    "questionText": " ഏത് അവയവത്തെ ഭാധിക്കുന്ന രോഗമാണ് അഡിസണ്സ് ? ",
    "answerText": " അഡ്രിനാൽ ഗ്രന്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 15619,
    "questionText": " ബക്സാ ടൈഗർ റിസേർവ്വ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പഞ്ചിമബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 15620,
    "questionText": " കാസ്റ്റിക് സോഡാ - രാസനാമം? ",
    "answerText": " സോഡിയം ഹൈഡ്രോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 15621,
    "questionText": " ഡൽഹി കേന്ദ്ര ഭരണ പ്രദേശമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1956
  },
  {
    "questionNum": 15622,
    "questionText": " മൗലാന അബ്ദുൽ കലാം ആസാദിന്റെ India Wins Freedom എന്ന കൃതി English ലേക്ക് തർജ്ജിമ ചെയ്തത് ആര് ? ",
    "answerText": " ഹുമയൂണ് കബീർ "
  },
  {
    "questionNum": 15623,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കറുത്തമണ്ണ് ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാണപ്പെടുന്ന പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ചിറ്റൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 15624,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ കാന്ത ശക്തി അനുസരിച്ച് സഞ്ചരിക്കുന്ന ജീവി? ",
    "answerText": " ഒച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 15625,
    "questionText": " ബോട്സ്വാനയുടെ ദേശീയ മൃഗം? ",
    "answerText": " സീബ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 15626,
    "questionText": " അമോണിയ നിർമിക്കുന്ന പ്രക്രിയ അറിയപ്പെടുന്നത് എങ്ങനെ ? ",
    "answerText": " ഹേബർ പ്രക്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 15627,
    "questionText": " ഐ.ടി.ബി.പി അക്കാദമി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മസ്സൂറി "
  },
  {
    "questionNum": 15628,
    "questionText": " ആദ്യമായി ടോക്കൺ - കറൻസി പുറത്തിറക്കിയത്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് - ബിൻ- തുഗ്ലക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 15629,
    "questionText": " രണ്ടാം ഗൾഫ് യുദ്ധത്തിന്‍റെ ഭാഗമായി അമേരിക്കയുടേയും ബ്രിട്ടന്‍റെയും സംയുക്ത സേന ഇറാഖിൻമേൽ നടത്തിയ ആക്രമണം? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ ഡെസർട്ട് ഫോക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 15630,
    "questionText": " ‘വിപ്ലവത്തിന്‍റെ പത്ത് വർഷങ്ങൾ’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഫിഡൽ കാസ്ട്രോ "
  },
  {
    "questionNum": 15631,
    "questionText": " National Enviormental Engineering Research Institute എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " നാഗ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 15632,
    "questionText": " രാജീവ് ഗാന്ധി വധിക്കപ്പെട്ട തമിഴ്നാട്ടിലെ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ശ്രീപെരുംപുത്തൂർ (1991 മെയ് 21) "
  },
  {
    "questionNum": 15633,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ ദിനം? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 10 "
  },
  {
    "questionNum": 15634,
    "questionText": " മഹോദയപുരതത്ത വാനനിരീക്ഷണശാല സ്ഥാപിച്ച പ്രസിദ്ധ ജ്യോതിശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ശങ്കരനാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15635,
    "questionText": " രാജ്യസഭാംഗം ആകാൻ വേണ്ട പ്രായം എത്ര ? ",
    "answerText": 35
  },
  {
    "questionNum": 15636,
    "questionText": " യുറോപ്യൻ യൂണിയൻ രാജ്യങ്ങൾ ചേർന്ന് പുറപ്പെടുവിച്ച പൊതു കറൻസിയുടെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " യൂറോ "
  },
  {
    "questionNum": 15637,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ആദ്യമായി ബ്രിട്ടീഷ് റസിഡന്റിനെ നിയമിച്ചത്? ",
    "answerText": " ധർമ്മരാജാ "
  },
  {
    "questionNum": 15638,
    "questionText": " രാജീവ് ഗാന്ധി വധത്തിനു പിന്നിലെ സുരക്ഷാ പാളിച്ചക്കളെ കുറിച്ച് അന്വേഷിച്ച കമ്മീഷൻ ? ",
    "answerText": " ജയിൻ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15639,
    "questionText": " ഫാം ജേർണ്ണലിസ്റ്റിന് നല്കുന്ന ബഹുമതി? ",
    "answerText": " കർഷക ഭാരതി "
  },
  {
    "questionNum": 15640,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിലെ സ്റ്റാൻഡേർഡ് മർദം എത്രയാണ് രേഖപ്പെടുത്തുന്നത്? ",
    "answerText": " 1013.2 hPa (Hecto Pascal)"
  },
  {
    "questionNum": 15641,
    "questionText": " ഏറ്റവുമധികം ഹൈഡ്രജൻ സമ്പുഷ്ടമായ ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ശനി (Saturn) "
  },
  {
    "questionNum": 15642,
    "questionText": " മാട്ടുപ്പെട്ടിയിലെ ക്യാറ്റിൽ ആന്‍റ് ഫോഡർ ഡെവലപ്മെന്‍റ് പ്രോജക്ടിൽ സഹകരിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 15643,
    "questionText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ കിളിമാനൂർ പിടിച്ചെടുത്ത വർഷം? ",
    "answerText": 1742
  },
  {
    "questionNum": 15644,
    "questionText": " പ്രബുദ്ധഭാരതം പത്രം ആരംഭിച്ച സാമൂഹ്യ പരിഷ്കർത്താവ്? ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15645,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പാൽ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജീവി ? ",
    "answerText": " നീല തിമിംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 15646,
    "questionText": " മലയാളത്തിൽ ആദ്യമായി നിരോധിച്ച നോവൽ ? ",
    "answerText": " പ്രേമലേഖനം "
  },
  {
    "questionNum": 15647,
    "questionText": " സസ്യവളർച്ച അളക്കുന്നതിനുപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ക്രെസ്കോഗ്രാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 15648,
    "questionText": " ഇന്ത്യ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത പൈലറ്റ് ഇല്ലാത്ത വിമാനം ? ",
    "answerText": " വിഹാന്ഗ് നേത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 15649,
    "questionText": " ഏത് മേഖലയിലെ പ്രവർത്തനത്തിനാണ് കെ . വി . ഡാനിയേൽ പുരസ്കാരം നൽകുന്നത് ? ",
    "answerText": " പത്ര പ്രവർത്തനം "
  },
  {
    "questionNum": 15650,
    "questionText": " ലേസർ കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " തിയോഡർ മെയ്മാൻ (1960) "
  },
  {
    "questionNum": 15651,
    "questionText": " ഫത്തേപ്പർ സിക്രി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ആഗ്ര(ഉത്തർ പ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 15652,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ നിന്നും ഏറ്റവും അകലെയുള്ള ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " നെപ്ട്യൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 15653,
    "questionText": " ആഗോള ശിശു ദിനം? ",
    "answerText": " നവംബർ 20 "
  },
  {
    "questionNum": 15654,
    "questionText": " ഏറ്റവും സാന്ദ്രത കുറഞ്ഞ ലോഹത്തിന്‍റെ പേര് എന്താണ്? ",
    "answerText": " ലിഥിയം "
  },
  {
    "questionNum": 15655,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ ടൈഗർ റിസേർവ്വ്? ",
    "answerText": " ബോർ (മഹാരാഷ്ട്ര) "
  },
  {
    "questionNum": 15656,
    "questionText": " ദക്ഷിണ നളന്ദ എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ട; പ്രാചീനകേരളത്തിലെ വിദ്യാകേന്ദ്രം ? ",
    "answerText": " കാന്തള്ളൂർ ശാല "
  },
  {
    "questionNum": 15657,
    "questionText": " കേന്ദ്ര വിവരാവകാശ കമ്മീഷണറേയും അംഗങ്ങളേയും നിയമിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പ്രസിഡന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 15658,
    "questionText": " 1896ൽ കൊൽക്കത്തിയിലെ ഐ.എൻ.സി സമ്മേളനത്തിൽ വന്ദേമാതരം ആദ്യമായി ആലപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 15659,
    "questionText": " ഒരു വ്യക്തിയുടെ പേരിൽ നാമകരണം ചെയ്യപ്പെട്ട കേരളത്തിലെ ആദ്യ സർവകലാശാല ? ",
    "answerText": " മഹാത്മാ ഗാന്ധി സർവകലാശാല "
  },
  {
    "questionNum": 15660,
    "questionText": " ഉറുമ്പിനെ കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രിയ പഠനം? ",
    "answerText": " മെർമിക്കോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 15661,
    "questionText": " ക്രിക്കറ്റിലെ രാജ്യാന്തര സംഘടനയായ International Cricket Council രൂപവത്കരിക്കപ്പെട്ട വർഷം ? ",
    "answerText": 1909
  },
  {
    "questionNum": 15662,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ സാഫ് ഗെയിംസ് നടന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " കാഠമണ്ടു "
  },
  {
    "questionNum": 15663,
    "questionText": " ഓടിവിളയാടു പാപ്പ എന്ന പ്രശസ്തമായ തമിഴ് ദേശഭക്തിഗാനം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സുബ്രഹ്മണ്യഭാരതി "
  },
  {
    "questionNum": 15664,
    "questionText": " കൃഷി ശാസത്രജ്ഞൻന് നല്കുന്ന ബഹുമതി? ",
    "answerText": " കൃഷി വിജ്ഞാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15665,
    "questionText": " സാക്ഷരതാ പ്രവർത്തന മികവിന് UNESCO ഏർപ്പെടുത്തിയ ബഹുമതി ? ",
    "answerText": " Confucius Award"
  },
  {
    "questionNum": 15666,
    "questionText": " FAO യുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെ ? ",
    "answerText": " റോം "
  },
  {
    "questionNum": 15667,
    "questionText": " ഹരിയാനയിലെ ഹിസ്സാർ നഗരം നിർമ്മിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " ഫിറോഷ് ഷാ തുഗ്ലക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 15668,
    "questionText": " വീരകേസരി എന്ന പത്രം പ്രസിദ്ധികരിക്കുന്നത് എവിടെ നിന്നാണ് ? ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 15669,
    "questionText": " നികുതികളെക്കുറിച്ച് വിവരിക്കുന്ന പ്രാചീന ഇന്ത്യൻ കൃതികൾ? ",
    "answerText": " മനുസ്‌മൃതി, അർത്ഥശാസ്ത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 15670,
    "questionText": " രാജീവ് ഗാന്ധി ഖേൽരത്ന പുരസ്കാരം ആദ്യമായി ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " അറ്റോർണി ജനറലിനെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ് ? "
  },
  {
    "questionNum": 15671,
    "questionText": " നികുതി ചുമത്തപ്പെടുന്ന ആൾ നേരിട്ട് നൽകുന്ന നികുതി? ",
    "answerText": " പ്രത്യക്ഷ നികുതി "
  },
  {
    "questionNum": 15672,
    "questionText": " വിദ്യുതിയുടെ ഏറ്റവും നല്ല അലോഹ ചാലകം ? ",
    "answerText": " ഗ്രാഫൈററ് "
  },
  {
    "questionNum": 15673,
    "questionText": " ഹൈഡ്രോളിക് ജാക്കിന്‍റെ പ്രവർത്തനത്തിലെ അടിസ്ഥാന നിയമം? ",
    "answerText": " പാസ്കൽ നിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 15674,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ജനറൽ ആശുപത്രി; മാനസിക രോഗാശുപത്രി; പൂജപ്പുര സെൻട്രൽ ജയിൽ എന്നിവ തിരുവനന്തപുരത്ത് ആരംഭിച്ച രാജാവ്? ",
    "answerText": " ആയില്യം തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 15675,
    "questionText": " അസ്സാമിലെ പുനക്കൃഷി രീതി? ",
    "answerText": " ജും "
  },
  {
    "questionNum": 15676,
    "questionText": " പബ്ലിക്ക് അക്കൗണ്ട്സ് കമ്മിറ്റി യുടെ ചെയർമാൻ സ്ഥാനം വ ഹിച്ച പ്രഥമ മലയാളിയാര് ? ",
    "answerText": " - ഡോ . ജോൺ മത്തായി "
  },
  {
    "questionNum": 15677,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വന്ദ്യ വയോധികൻ എന്നറിയപ്പെട്ട നേതാവ്? ",
    "answerText": " ദാദാഭായ് നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 15678,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഷുഗർ ടെക്നോളജി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കാൺപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 15679,
    "questionText": " ബള്‍ബില്‍ നിറയ്കുന്ന വാതകം ? ",
    "answerText": " ആര്‍ഗണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 15680,
    "questionText": " ഗ്യാസ് സിലിണ്ടറുകളിൽ പാചകവാതകത്തിന്‍റെ ചോർച്ച അറിയാനായി ചേർക്കുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " ഈ ഥൈൽ മെർക്കാപ്റ്റൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15681,
    "questionText": " കവിത ചാട്ടവാറാക്കിയ കവി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കുഞ്ചന്‍നമ്പ്യാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 15682,
    "questionText": " രാജ് മഹൽ ഹിൽസ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 15683,
    "questionText": " ഒരാൾക്കുമേൽ ചുമത്തപ്പെടുന്ന നികുതി ഭാഗികമായോ പൂർണമായോ മറ്റൊരാൾ നൽകേണ്ടിവരുന്നതാണ് ? ",
    "answerText": " പരോക്ഷനികുതി "
  },
  {
    "questionNum": 15684,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടത്തിലെ പരിസ്ഥിതി ആഘാതത്തെക്കുറിച്ച് പഠനം നടത്തിയ കമ്മിറ്റി? ",
    "answerText": " മാധവ് ഗാഡ്ഗിൽ കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 15685,
    "questionText": " ഏത് അവയവത്തെയാണ് അഡിസണ്സ് രോഗം ബാധിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " അഡ്രിനൽ ഗ്രന്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 15686,
    "questionText": " മൌലാന അബ്ദുൽ കലാം ആസാദിന്റെ India Wins Freedom എന്ന കൃതി English ലേക്ക് തർജ്ജിമ ചെയ്തത് ആര് ? ",
    "answerText": " ഹുമയുണ് കബീർ "
  },
  {
    "questionNum": 15687,
    "questionText": " അമോണിയ നിർമിക്കുന്ന പ്രക്രിയ ? ",
    "answerText": " ഹേബർ പ്രക്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 15688,
    "questionText": " National Environmental Engineering Research Institute എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " നാഗ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 15689,
    "questionText": " രാജ്യസഭാ അംഗമാകാൻ വേണ്ട കുറഞ്ഞ പ്രായം ? ",
    "answerText": 30
  },
  {
    "questionNum": 15690,
    "questionText": " UN സെക്രട്ടറി ജനറലിന്‍റെ സ്ഥാനത്ത് നിന്നും വിരമിച്ച ശേഷം ഒരു രാജ്യത്തിന്‍റെ പ്രസിഡന്റായ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " കുർട്ട് വാൾഡ് ഹേം (ഓസ്ട്രിയൻ പ്രസിഡന്‍റ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 15691,
    "questionText": " രാജീവ് ഗാന്ധി വധത്തിന് പിന്നിലെ സുരക്ഷാപാളിച്ചകളെക്കുറിച്ച് അന്വേഷിച്ച കമ്മീഷൻ ? ",
    "answerText": " ജയിൻ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15692,
    "questionText": " ഡോ.ബി.ആർ.അംബേദ്ക്കർ പീപ്പിൾസ് എഡ്യൂക്കേഷൻ സൊസൈറ്റി രൂപീകരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1945
  },
  {
    "questionNum": 15693,
    "questionText": " ലോകത്തില്‍ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ ശുദ്ധജല തടാകം? ",
    "answerText": " ടാങ്ക നിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 15694,
    "questionText": " ബാച്ചിലേഴ്സ് ബട്ടൺ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വാടാർ മല്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 15695,
    "questionText": " സൂചിപ്പാറ വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " വയനാട് ജില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 15696,
    "questionText": " അലോപ്പതിയുടെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " ഹിപ്പോക്രാറ്റസ് "
  },
  {
    "questionNum": 15697,
    "questionText": " ICDS നിലവില്‍ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1975 ഒക്ടോബര്‍ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 15698,
    "questionText": " കുമാരനാശാനെ വിപ്ളവത്തിന്റെ ശുക്രനക്ഷത്രം എന്ന് വിളിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " ജോസഫ് മുണ്ടശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 15699,
    "questionText": " പെരിയാർ വന്യജീവി സങ്കേതം പ്രോജക്ട് എലിഫന്റിന് കീഴിലാക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1992
  },
  {
    "questionNum": 15700,
    "questionText": " മൗര്യവംശത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രശസ്തനായ ഭരണാധികാരി ? ",
    "answerText": " അശോകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15701,
    "questionText": " ലോക സുന്ദരിപ്പട്ടം നേടിയ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യക്കാരി? ",
    "answerText": " റീത്താഫാരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 15702,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കക്കാരനായ ആദ്യ UN സെക്രട്ടറി ജനറൽ? ",
    "answerText": " ബുട്രോസ് ബുട്രോസ് ഘാലി "
  },
  {
    "questionNum": 15703,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ജനസാന്ദ്രത? ",
    "answerText": " 382 ച. കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 15704,
    "questionText": " അശോക ചക്രവർത്തിയുടെ പിതാവ് ആര് ? ",
    "answerText": " ബിന്ദുസാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15705,
    "questionText": " ഗ്രിഗോറിയൻ കലണ്ടറിൽ അവസാന മാസം ? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ "
  },
  {
    "questionNum": 15706,
    "questionText": " മണ്ണിൽ ജീവിക്കുന്ന ബാക്ടീരിയ? ",
    "answerText": " മിക്സോ ബാക്ടീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 15707,
    "questionText": " നാലാം ബുദ്ധമത സമ്മേളനത്തിൽ അധ്യക്ഷത വഹിച്ചത് ? ",
    "answerText": " വസുമിത്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15708,
    "questionText": " വിവാദമായ 'വില്ലുവണ്ടി യാത്ര’ നടത്തിയ നവോത്ഥാന നായകന്‍? ",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 15709,
    "questionText": " റഷ്യയുടെ ആദ്യ പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " ബോറിസ് യെൽസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15710,
    "questionText": " Grand Trunk Road നിർമ്മിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " ഷേർഷ "
  },
  {
    "questionNum": 15711,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന വിദേശഭാഷ? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലീഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 15712,
    "questionText": " ജ്ഞാനത്തിന്‍റെ പ്രതീകം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മൂങ്ങ "
  },
  {
    "questionNum": 15713,
    "questionText": " ബുക്കർ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വംശജൻ ? ",
    "answerText": " വി . എസ് . നയ്പോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 15714,
    "questionText": " രാജസ്ഥാനിലെ ഏക ഹിൽ സ്റ്റേഷൻ ? ",
    "answerText": " മൌണ്ട് അബു "
  },
  {
    "questionNum": 15715,
    "questionText": " ജസിയ പുനസ്ഥാപിച്ച മുഗൾ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ് "
  },
  {
    "questionNum": 15716,
    "questionText": " വേൾഡ് ഫിഷ് സെന്റർ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പെനാങ്ങ് (മലേഷ്യ) "
  },
  {
    "questionNum": 15717,
    "questionText": " തളിക്കോട്ട യുദ്ധം നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1565
  },
  {
    "questionNum": 15718,
    "questionText": " ഗിറ്റാറില് എത്ര കമ്പികളുണ്ട്? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 15719,
    "questionText": " ഉപ്പുവെള്ളത്തിൽ വളരുന്ന സസ്യങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഹാലോഫൈറ്റുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 15720,
    "questionText": " ബജറ്റിനെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 112 "
  },
  {
    "questionNum": 15721,
    "questionText": " ഓസേൺ ദിനം? ",
    "answerText": " സെപ്റ്റംബർ 16 (UNEP യുടെ തീരുമാനപ്രകാരം) "
  },
  {
    "questionNum": 15722,
    "questionText": " വളരെ വേഗത്തിൽ പടർന്നു പിടിക്കുന്ന രോഗങ്ങൾ? ",
    "answerText": " എപ്പിഡെമിക് "
  },
  {
    "questionNum": 15723,
    "questionText": " ബാംഗ്ലൂരിലെ പ്രശസ്ത Stadium ? ",
    "answerText": " ചിന്നസ്വാമി "
  },
  {
    "questionNum": 15724,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സ്വാതന്ത്ര്യ നിയമം തയ്യാറാക്കിയ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " മൗണ്ട് ബാറ്റൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 15725,
    "questionText": " ആസാദ് ഹിന്ദ് ഗവൺമെന്റിനെ അംഗീകരിച്ച രാജ്യങ്ങൾ? ",
    "answerText": " സിംഗപ്പൂർ; ജപ്പാൻ; ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 15726,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് ജില്ലയിലെ പ്രസിദ്ധമായ മുതല വളർത്തൽ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " പെരുവണ്ണാമൂഴി "
  },
  {
    "questionNum": 15727,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേ ആക്റ്റ് പാസാക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1890
  },
  {
    "questionNum": 15728,
    "questionText": " National Diary Research Institute എവിടെ ? ",
    "answerText": " കർണാൽ , ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 15729,
    "questionText": " പഞ്ചാബിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ചണ്ഡീഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 15730,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ആംഗ്ലോ - ഇന്ത്യൻ പ്രതിനിധി ആയിരുന്നത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " സ്റ്റീഫൻ പാദുവ "
  },
  {
    "questionNum": 15731,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ എബ്രഹാം ലിങ്കൺ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി. കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15732,
    "questionText": " മലയാള സിനിമയുടെ ഗതി മാറ്റി മറിച്ച നീലക്കുയില്‍ എന്ന ചിത്രത്തിന്‍റെ തിരക്കഥ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഉറൂബ് (സംവിധാനം: പി.ഭാസ്ക്കരന്‍; രാമു കാര്യാട്ട് ) "
  },
  {
    "questionNum": 15733,
    "questionText": " പൊടിപടലങ്ങളാലും മഞ്ഞുകട്ടകളാലും നിർമ്മിതമാണ് ശനിയുടെ വലയമെന്ന് നിർവ്വചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " വില്ല്യം ഹേർഷൽ "
  },
  {
    "questionNum": 15734,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ മോഡൽ അറബിക്കടലിൽ എന്ന മുദ്രാവാക്യം എത് സമരവുമായി ബന്ധപ്പട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " പുന്നപ്ര - വയലാർ സമരം "
  },
  {
    "questionNum": 15735,
    "questionText": " 13- ആം നിയമസഭയിലെ ആംഗ്ലോ - ഇന്ത്യൻ പ്രതിനിധി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ലൂഡി ലൂയിസ് ( എറണാനകുളം ) "
  },
  {
    "questionNum": 15736,
    "questionText": " ലോക ടെല കമ്മ്യൂണിക്കേഷൻ ദിനം? ",
    "answerText": " മെയ് 17 "
  },
  {
    "questionNum": 15737,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വാറ്റ് നടപ്പിലാക്കിയത്? ",
    "answerText": " 2005 ഏപ്രിൽ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 15738,
    "questionText": " മഞ്ചു രാജവംശത്തിന് അധികാരം നഷ്ടപ്പെടാൻ കാരണമായ വിപ്ലവം? ",
    "answerText": " 1911 ലെ ചൈനീസ് വിപ്ലവം "
  },
  {
    "questionNum": 15739,
    "questionText": " ആദ്യ നിയമസഭയിലെ ഡെപ്യുട്ടി സ്പീക്കർ ആരായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " കെ . ഒ . ഐഷാഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 15740,
    "questionText": " പാമ്പാര്‍ നദിയുടെ പതനം? ",
    "answerText": " കാവേരി നദി "
  },
  {
    "questionNum": 15741,
    "questionText": " ‘വീണപൂവ്‌’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15742,
    "questionText": " രണ്ടാം നിയമസഭയിലെ ഡെപ്യുട്ടി സ്പീക്കർ ആരായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " എ . നഫീസത്ത് ബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 15743,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പ്രമുഖ തുറമുഖങ്ങളായ കൊച്ചി;കോഴിക്കോട് എന്നിവയെപ്പറ്റി വിവരം നല്കുന്ന ചീന സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " ഫാഹിയാൻ (മാഹ്വാൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 15744,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏകീകൃത സിവിൽ സർവീസ് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " കോൺവാലിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 15745,
    "questionText": " 13- ആം നിയമസഭയിലെ ഡെപ്യുട്ടി സ്പീക്കർ ആരായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " എൻ . ശക്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15746,
    "questionText": " ആദ്യ നിയമസഭയിലെ പ്രതിപക്ഷ നേതാവ് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " പി . ടി . ചാക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 15747,
    "questionText": " 13- ആം നിയമസഭയിലെ പ്രതിപക്ഷ നേതാവ് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " വി . എസ് . അച്യുതാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15748,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിലെ ആദ്യ ഉപമുഖ്യമന്ത്രി ആരായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " ആർ . ശങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 15749,
    "questionText": " കേരളനിയമസഭയിൽ ഇതുവരെ എത്ര പേർ ഉപമുഖ്യമന്ത്രി ആയിട്ടുണ്ട് ? ",
    "answerText": " 3 ( ആർ . ശങ്കർ , സി . ഏച്ച് . മുഹമ്മദ് കോയ , അവുക്കാദർ കുട്ടി നഹ ) "
  },
  {
    "questionNum": 15750,
    "questionText": " മണാലി സുഖവാസകേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 15751,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവുമധികം ഇ- മാലിന്യം പുറന്തള്ളുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 15752,
    "questionText": " സൂയസ് കനാൽ ദേശസാൽക്കരിച്ചത്? ",
    "answerText": " കേണൽ ഗമാൽ അബ്ദുൾ നാസർ (1956) "
  },
  {
    "questionNum": 15753,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ഉപമുഖ്യമന്ത്രി ആയിരുന്നത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " അവുക്കാദർ കുട്ടി നഹ "
  },
  {
    "questionNum": 15754,
    "questionText": " ഗാന്ജിയുടെ കണ്ണs ചെരുപ്പ് വാച്ച് തുടങ്ങിയ സ്വകാര്യവസ്തുക്കൾ ലേലത്തിൽ വിറ്റ വിദേശി? ",
    "answerText": " ജയിംസ് ഓട്ടിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 15755,
    "questionText": " 2011- ൽ സ്ഥാപിച്ച ടിയാൻഗോങ് - 1 നുശേഷം തങ്ങളുടെ രണ്ടാമത്തെ ബഹിരാകാശ പരീക്ഷണ ശാലയായ ടിയാൻഗോങ് - 2 ,2015- ൽ സ്ഥാപിക്കാൻ ഒരുങ്ങുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 15756,
    "questionText": " വൈദ്യുതിയെ സംഭരിച്ച് വയ്ക്കാനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " അക്യൂ മുലേറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 15757,
    "questionText": " ‘ഹക്കി ബെറി ഫിൻ’ എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്‍റെ സൃഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " മാർക്ക് ട്വയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15758,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ ഊട്ടി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " റാണിപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 15759,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏതെങ്കിലും നിയമ നിർമ്മാണ സഭയിൽ അംഗമാകുന്ന ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " മേരി പുന്നൻ ലൂക്കോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 15760,
    "questionText": " ഭാസ്ക്കര രവിവർമ്മനിൽ നിന്ന് പ്രത്യേക അവകാശങ്ങളോടുകൂടി അഞ്ചുവണ്ണ സ്ഥാനം ലഭിച്ച ജൂതരുടെ നേതാവ്? ",
    "answerText": " ജോസഫ് റബ്ബാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15761,
    "questionText": " Bay of Bengal Initiative for Multi-Sectoral Technical and Economic Cooperation (BIMSTEC) കൂട്ടായിമയിൽ എത്ര രാജ്യങ്ങൾ ഉണ്ട് ? ",
    "answerText": " 7 (India, Bhutan, Bangladesh, Burma, Nepal, Sre Lanka,Myanmar)"
  },
  {
    "questionNum": 15762,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ആദ്യ വനിതാ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " റാണി ഗൗരി ലക്ഷ്മിഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 15763,
    "questionText": " ഉയരം കൂടുന്നതിനനുസരിച്ച് വസ്തുവിന്റെ സ്ഥിതി കോർജ്ജം (Potential Energy)? ",
    "answerText": " കൂടുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 15764,
    "questionText": " ആധുനിക ആവര്‍ത്തനപട്ടികയുടെ പിതാവ് ആര്? ",
    "answerText": " മോസ് ലി. "
  },
  {
    "questionNum": 15765,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിൽ കാണപ്പെടുന്ന പുൽമേടുകൾ? ",
    "answerText": " സാവന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 15766,
    "questionText": " പ്രഭാതനക്ഷത്രം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15767,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വൻകിട ഇരുമ്പ്; ഉരുക്ക് കമ്പനി സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " ബംഗാളിലെ കുൾട്ടിയിൽ 1870ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 15768,
    "questionText": " വിജയനഗരസാമ്രാജ്യത്തിന്‍റെ തലസ്ഥാനമായിരുന്ന ഹംപി ഏത് നദീ തീരത്താണ്? ",
    "answerText": " തുംഗ ഭദ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 15769,
    "questionText": " സർക്കാർവിരുദ്ധ പ്രക്ഷോഭത്തെ തുടർന്ന് പ്രധാനമന്ത്രി യങ് ലക്ഷിനവാത്ര തലസ്ഥാന നഗരം വിട്ട് പാലായനം ചെയ്തത് ഏത് ഏഷ്യൻ രാജ്യത്താണ് ? ",
    "answerText": " തായ് ലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 15770,
    "questionText": " ഇരുപത്തി നാലാമത്തെ തീർത്ഥങ്കരൻ? ",
    "answerText": " വർദ്ധമാന മഹാവീരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15771,
    "questionText": " ധന വിനിയോഗ കാര്യങ്ങളുടെ മേൽനോട്ടം വഹിക്കുന്നതിനായി The Secretariat of Economy എന്ന പുതിയ വകുപ്പും അതിന്റെ തലവനായി സിഡ്നി ആർച്ച് ബിഷപ് ജോർജ് പെല്ലിനെയും നിയമിച്ച രാജ്യമേത് ? ",
    "answerText": " വത്തിക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15772,
    "questionText": " പിടികിട്ടാപ്പുള്ളിയായി പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ട യുക്രെയിൻ മുൻ President ആര് ? ",
    "answerText": " വിക്ടർ യാനുക്കോവിച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 15773,
    "questionText": " ദത്താവകാശ നിരോധന നയം ഏർപ്പെടുത്തിയത്? ",
    "answerText": " ഡൽഹൗസി "
  },
  {
    "questionNum": 15774,
    "questionText": " നാഷണൽ സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ചിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മുംബൈ - 1992 "
  },
  {
    "questionNum": 15775,
    "questionText": " “വീര വിരാട കുമാര വിഭോ” എന്നു തുടങ്ങിയ വരികളുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഇരയിമ്മൻ തമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 15776,
    "questionText": " ' കപ്പലോട്ടിയ തമിഴൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്വാതന്ത്യ സമര സേനാനി? ",
    "answerText": " വി. ഒ ചിദംബരപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 15777,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഇംഗ്ലീഷ് വിദ്യാഭ്യാസത്തിന് തുടക്കമിട്ട ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " വില്യം ബെന്റിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 15778,
    "questionText": " ലിശ്ചാവി ദൗഹീത്ര എന്നറിയപ്പെട്ട ഗുപ്ത രാജാവ്? ",
    "answerText": " സമുദ്രഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15779,
    "questionText": " ഹാർമണീസ് ഓഫ് ദി വേൾഡ് എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്‍റെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " കെപ്ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 15780,
    "questionText": " ശ്രീ രാമകൃഷ്ണൻമിഷന്‍റെ ആസ്ഥാനമായ ബേലൂർ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പശ്ചിമ ബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 15781,
    "questionText": " സാമ്പത്തിക ഇടപാടുകളുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് അറസ്റ്റിലായ സുബ്രതറോയ് ഏത് പ്രമുഖ വ്യവസായ ഗ്രുപ്പിന്റെ ചെയർമാൻ ആണ് ? ",
    "answerText": " സഹാറ "
  },
  {
    "questionNum": 15782,
    "questionText": " ഏത് ഇന്ത്യൻ സ്ഥാപനം , റോൾസ് റോയ്സ് കമ്പനിയിൽ നിന്ന് എയ്റോ എൻജിനുകൾ വാങ്ങിയതാണ് ഈയിടെ വിവാദമായി CBI അന്വേഷണത്തിന് ഉത്തരവായത് ? ",
    "answerText": " HAL"
  },
  {
    "questionNum": 15783,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ഒരു റെയിൽവേ ലൈൻ, പൊതുമരാമത്ത് വകുപ്പ്, ആധുനിക തപാൽ സമ്പ്രദായം, ടെലിഗ്രാഫ് ലൈൻ എന്നിവ ആരംഭിച്ച ഗവർണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " ഡൽഹൗസി "
  },
  {
    "questionNum": 15784,
    "questionText": " അച്ചിപ്പുടവ സമരം നയിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആറാട്ടുപുഴ വേലായുധ പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 15785,
    "questionText": " തിരുമധുരം ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " കരിമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 15786,
    "questionText": " കാന്ജീപുരം പാട്ടിനും മധുരമുല്ലയ്ക്കും ശേഷം ഭൗമസൂചിക പട്ടികയിൽ ഇടം നേടാൻ അപേക്ഷിച്ച തമിഴ്നാട്ടിലെ ഉല്പന്നം ഏത് ? ",
    "answerText": " തിരുനൽവേലി ഹൽവ "
  },
  {
    "questionNum": 15787,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തപാൽ വകുപ്പ് 150 - o വാർഷികം ആഘോഷിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 2004
  },
  {
    "questionNum": 15788,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ മൃഗം? ",
    "answerText": " കടുവ "
  },
  {
    "questionNum": 15789,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടന നിർമ്മാണ സഭയിലേക്ക് തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട അംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 292
  },
  {
    "questionNum": 15790,
    "questionText": " ഫോസിലുകളുടെ കാലപ്പഴക്കം നിർണയിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ഐസോടോപ്പ്? ",
    "answerText": " കാർബൺ 14 "
  },
  {
    "questionNum": 15791,
    "questionText": " സഞ്ജയൻ എന്ന തൂലികാനാമത്തിൽ അറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " എം. രാമുണ്ണി നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 15792,
    "questionText": " കൊച്ചി തുറമുഖം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 15793,
    "questionText": " ‘കേരളത്തിലെ മദൻ മോഹൻ മാളവ്യ’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ (വിശേഷിപ്പിച്ചത്:സർദാർ കെ.എം. പണിക്കർ) "
  },
  {
    "questionNum": 15794,
    "questionText": " 1931ലെ വെസ്റ്റ് മിനിസ്റ്റർ നിയമസംഹിത വഴി സ്ഥാപിതമായ സംഘടന? ",
    "answerText": " കോമൺവെൽത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 15795,
    "questionText": " ഭരണഘടന നിർമ്മാണ സഭ ആദ്യ യോഗം ചേർന്നത്? ",
    "answerText": " 1946 ഡിസംബർ 9 "
  },
  {
    "questionNum": 15796,
    "questionText": " ബുദ്ധമത പ്രചാരണത്തെക്കുറിച്ച് വിവരിക്കുന്ന സംഘകാല കൃതി? ",
    "answerText": " മണിമേഖല "
  },
  {
    "questionNum": 15797,
    "questionText": " സുവർണ്ണ ക്ഷേത്രത്തിൽ നിന്നും ഭീകരരെ തുരത്തുവാൻ ഓപ്പറേഷൻ ബ്ലൂസ്റ്റാർ നടത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 15798,
    "questionText": " സെൻട്രൽ റോഡ് റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 15799,
    "questionText": " കലിംഗപുരസ്കാരം നൽകുന്ന അന്താരാഷ്ട്ര സംഘടന? ",
    "answerText": " യുനെസ്കോ (1952 ൽ ആരംഭിച്ചു ) "
  },
  {
    "questionNum": 15800,
    "questionText": " വിസ്തീർണ്ണം കുറഞ്ഞ ഗ്രാമ പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " വളപട്ടണം ( കണ്ണൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 15801,
    "questionText": " ‘ശിവയോഗി വിലാസം’ എന്ന മാസിക ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15802,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സോളാർ പവർ പ്ലാന്റ്? ",
    "answerText": " അമൃത്സർ(പഞ്ചാബ്) "
  },
  {
    "questionNum": 15803,
    "questionText": " ലോകാര്യോഗ്യ സംഘടനയുടെ കണക്കനുസരിച്ച് ഇന്ത്യയില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ ശുദ്ധവായു ലഭിക്കുന്ന നഗരം? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 15804,
    "questionText": " കാർബൺ 14 ഐസോടോപ്പ് പ്രധാനമായും ഉപയോഗിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഫോസിലുകളുടെ കാലപ്പഴക്കം നിർണയിക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15805,
    "questionText": " സുഗതകുമാരിയുടെ കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി അവാർഡ് നേടിയ കൃതി? ",
    "answerText": " രാത്രി മഴ "
  },
  {
    "questionNum": 15806,
    "questionText": " ആവർത്തനപ്പെട്ടികയിലെ പിരിയഡുകളുടെ എണ്ണം: ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 15807,
    "questionText": " പീരിയോഡിക്ടേബിളിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്: ",
    "answerText": " മെൻഡലേയ്ഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 15808,
    "questionText": " ചൗത്- സർദ്ദേശ്മുഖി എന്നീ നികുതികൾ നടപ്പിലാക്കിയ മറാത്താ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ശിവജി "
  },
  {
    "questionNum": 15809,
    "questionText": " പുലയർ മഹാസഭയുടെ മുഖ്യ പത്രാധിപർ? ",
    "answerText": " ചെമ്പംതറ കാളിച്ചോതി കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15810,
    "questionText": " മെൻഡലേയ്ഫ് അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " പീരിയോഡിക്ടേബിളിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 15811,
    "questionText": " ആവർത്തനപ്പട്ടികയിലില്ലാത്ത ഇംഗ്ലീഷ് അക്ഷരങ്ങൾ? ",
    "answerText": " J,Q"
  },
  {
    "questionNum": 15812,
    "questionText": " ആവർത്തനപ്പട്ടികയിലെ 100-ാമത്തെ മൂലകം? ",
    "answerText": " ഫെർമിയം "
  },
  {
    "questionNum": 15813,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിലെ ആദ്യത്തെ ആക്ടിംഗ്സ്പീക്കര്‍ ആര്? ",
    "answerText": " എ നബീസത്ത് ബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 15814,
    "questionText": " ലോകത്തിലാദ്യമായി നികുതി ഏർപ്പെടുത്തിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 15815,
    "questionText": " ഫെർമിയം ആവർത്തനപ്പട്ടികയിലെ എത്രാമത്തെ മൂലകമാണ് ? ",
    "answerText": 100
  },
  {
    "questionNum": 15816,
    "questionText": " വ്യോമസേന ദിനം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 8 "
  },
  {
    "questionNum": 15817,
    "questionText": " മായപ്പാടി കോവിലകം? ",
    "answerText": " കുമ്പള (കാസർകോഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 15818,
    "questionText": " കൊറ്റെവൈ പ്രീതിപ്പെടുത്താനായി നടത്തിയിരുന്ന നൃത്തം? ",
    "answerText": " കുർ വൈ കൂത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 15819,
    "questionText": " ലുഡ്ഡി ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 15820,
    "questionText": " ആവർത്തനപ്പട്ടികയിൽ 2016-ൽ പുതുതായി പേരു നൽകപ്പെട്ട മൂലകങ്ങൾ? ",
    "answerText": " നിഹോണിയം(Nh,113), മോസ്കോവിയ(MC115), ടെന്നിസിൻ(Is,117), ഒഗനേസൺ (Og, 118) "
  },
  {
    "questionNum": 15821,
    "questionText": " ഭരണഘടന നിർമ്മാണ സഭയുടെ ആദ്യ അദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " ഡോ. സച്ചിദാനന്ദ സിൻഹ "
  },
  {
    "questionNum": 15822,
    "questionText": " നിഹോണിയം(Nh,113) ആവർത്തനപ്പട്ടികയിൽ ചേർക്കപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 15823,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി വൈദ്യുതി വിതരണം തുടങ്ങിയത്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം - 1929 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 15824,
    "questionText": " മൗറിട്ടാനിയയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ഉഗിയ "
  },
  {
    "questionNum": 15825,
    "questionText": " കങ്കാരുവിന്‍റെ നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഓസ്ടേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 15826,
    "questionText": " ഭരണഘടന നിർമ്മാണ സഭയുടെ ഉപാദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " എച്ച്. സി. മുഖർജി "
  },
  {
    "questionNum": 15827,
    "questionText": " കോശത്തിന്‍റെ മാംസ്യ സംശ്ലേഷണം നടക്കുന്ന ഭാഗം? ",
    "answerText": " റൈബോസോം "
  },
  {
    "questionNum": 15828,
    "questionText": " മോസ്കോവിയം (MC115) ആവർത്തനപ്പട്ടികയിൽ ചേർക്കപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 15829,
    "questionText": " വാനിറ്റി ഫെയർ; മിസി സിപ്പി മസാല എന്നീ സിനിമകൾ സംവിധാനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " മീരാ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 15830,
    "questionText": " ടെന്നിസിൻ(Is,117) ആവർത്തനപ്പട്ടികയിൽ ചേർക്കപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 15831,
    "questionText": " ഹിന്ദുവും മുസ്ലീമും ഇന്ത്യയുടെ രണ്ട് കണ്ണുകളാണെന്ന് അഭിപ്രായപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " സർ. സയ്യിദ് അഹമ്മദ് ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15832,
    "questionText": " നരസിംഹറാവുവിന്‍റെ അന്ത്യവിശ്രമസ്ഥലം? ",
    "answerText": " ബുദ്ധ പൂർണ്ണിമ പാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 15833,
    "questionText": " 1942 ൽ ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ സമര പ്രഖ്യാപനം നടത്തിയ മൈതാനം? ",
    "answerText": " നോവാലിയ ടാങ്ക് മൈതാനം (ഇപ്പോൾ ആഗസ്റ്റ് ക്രാന്തി മൈതാനം; മുംബൈ) "
  },
  {
    "questionNum": 15834,
    "questionText": " ഗ്രേറ്റ് ബാത്ത് കണ്ടെത്തിയ സംസ്ക്കാരം ഏത്? ",
    "answerText": " മോഹൻജൊദാരോ "
  },
  {
    "questionNum": 15835,
    "questionText": " പരന്ത്രീ സുഭാഷ എന്നതുകൊണ്ട് ചരിത്രകാരൻ മാർ ഉദ്ദേശിക്കുന്ന ഭാഷ ഏത്? ",
    "answerText": " ഫ്രഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 15836,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സ്വാതന്ത്ര്യ സമരത്തിലെ ഒന്നാമത്തെ ആൾ എന്ന വിശേഷണമുളളത് ആർക്ക്? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15837,
    "questionText": " പ്രത്യേക തെലുങ്കാന സംസ്ഥനം സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് ബി.എൻ.ശ്രീകൃഷ്ണ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15838,
    "questionText": " ഒഗനേസൺ (Og, 118) ആവർത്തനപ്പട്ടികയിൽ ചേർക്കപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": 2016
  },
  {
    "questionNum": 15839,
    "questionText": " 2016-ൽ പുതുതായി ആവർത്തനപ്പട്ടികയിൽ ചേർക്കപ്പെട്ട നിഹോണിയ(Nh)ത്തിന്റെ അണു സംഖ്യ ? ",
    "answerText": 113
  },
  {
    "questionNum": 15840,
    "questionText": " രോഗ പ്രതിരോധ ശാസത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " എഡ്വേർഡ് ജെന്നർ "
  },
  {
    "questionNum": 15841,
    "questionText": " ഉജിനി തണ്ണീർത്തടം ഏതു സംസ്ഥാ നത്താണ്? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 15842,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ രാഷ്ട്രീയ പ്രസ്ഥാനങ്ങളുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ജി.പി. പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 15843,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ കാവൽക്കാർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര്? ",
    "answerText": " ശ്വേതരക്താണുക്കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 15844,
    "questionText": " ആന്റി പെല്ലഗ്ര വൈറ്റമിൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ B3 "
  },
  {
    "questionNum": 15845,
    "questionText": " ഹിഗ്വിറ്റ - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എന്എസ്മാധവന് (ചെറുകഥകള് ) "
  },
  {
    "questionNum": 15846,
    "questionText": " മാഗ്ന റ്റൈറ്റ് എന്തിന്‍റെ ആയിരാണ്? ",
    "answerText": " അയൺ "
  },
  {
    "questionNum": 15847,
    "questionText": " ഭരണഘടനയെ കോൺസ്റ്റ്യുവന്റ് അസംബ്ളി അംഗീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1949 നവംബർ 26 "
  },
  {
    "questionNum": 15848,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ എപ്പിഗ്രാഫിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ജെയിംസ് പ്രിൻ സെപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 15849,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേ ബഡ്ജറ്റ് ജനറൽ ബഡ്ജറ്റിൽ നിന്നും വേർപെടുത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1924
  },
  {
    "questionNum": 15850,
    "questionText": " സശസ്ത്ര സീമാബെല്ലിന്‍റെ ആപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " സേവനം ; സുരക്ഷ ; സാഹോദര്യം "
  },
  {
    "questionNum": 15851,
    "questionText": " ഭക്ഷ്യവിഷബാധയ്ക്ക് (ബോട്ടുലിസം) കാരണമായ ബാക്ടീരിയ? ",
    "answerText": " ക്ലോസ്ട്രിഡിയം ബോട്ടുലിനം "
  },
  {
    "questionNum": 15852,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ ഇടം നേടിയ മലയാളനടൻ? ",
    "answerText": " പ്രേം നസീർ "
  },
  {
    "questionNum": 15853,
    "questionText": " ഉത്തരാഞ്ചലിന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 15854,
    "questionText": " ‘ക്യാപ്പിറ്റലിസം ഇൻ ക്രൈസിസ്’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഫിഡൽ കാസ്ട്രോ "
  },
  {
    "questionNum": 15855,
    "questionText": " സംസ്ഥാന പുനഃസംഘടന നിയമത്തെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടന ഭേദഗതി? ",
    "answerText": " 7-ാം ഭേദഗതി "
  },
  {
    "questionNum": 15856,
    "questionText": " ഗുരു സേനം രാജവംശത്തിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഥുര "
  },
  {
    "questionNum": 15857,
    "questionText": " ജനിതക എഞ്ചിനീയറിങ്ങിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " പോൾ ബർഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 15858,
    "questionText": " ഏത് പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി കാലത്താണ് സാമൂഹിക വികസന പദ്ധതി (community Development Programme) ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഒന്നാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി- ( 1952 ഒക്ടോബർ 2 ന്) "
  },
  {
    "questionNum": 15859,
    "questionText": " കാ‌ർബണ്‍ ഡേറ്റിങ് ആദ്യമായി ആവിഷ്കരിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " വില്ലാർഡ് ഫ്രാങ്ക് ലിബി. "
  },
  {
    "questionNum": 15860,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് വിമാനത്താവളം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " കരിപ്പൂർ .മലപ്പുറം ജില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 15861,
    "questionText": " 2016-ൽ പുതുതായി ആവർത്തനപ്പട്ടികയിൽ ചേർക്കപ്പെട്ട മോസ്കോവിയ(MC)ത്തിന്റെ അണു സംഖ്യ ? ",
    "answerText": 115
  },
  {
    "questionNum": 15862,
    "questionText": " 1984 ജൂൺ 5 ലെ ബ്ലൂസ്റ്റാർ ഓപ്പറേഷനിൽ കൊല്ലപ്പെട്ട സിക്ക് നേതാവ്? ",
    "answerText": " ഭിന്ദ്രൻ വാല "
  },
  {
    "questionNum": 15863,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം 1991 "
  },
  {
    "questionNum": 15864,
    "questionText": " സേവാസമിതി സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് ഹൃദയനാഥ് കുൺസ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 15865,
    "questionText": " വെൽത്ത് ഓഫ് നേഷൻസ് എന്ന കൃതി എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " ആഡം സ്മിത്ത് -1776 "
  },
  {
    "questionNum": 15866,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ നിലവില്‍വന്ന പുതിയ ദേശീയപാത? ",
    "answerText": " NH 966 A"
  },
  {
    "questionNum": 15867,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഫിലാറ്റലിക് മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 15868,
    "questionText": " 2016-ൽ പുതുതായി ആവർത്തനപ്പട്ടികയിൽ ചേർക്കപ്പെട്ട ടെന്നിസിൻ(Is) മൂലകത്തിന്റെ അണു സംഖ്യ ? ",
    "answerText": 117
  },
  {
    "questionNum": 15869,
    "questionText": " 2016-ൽ പുതുതായി ആവർത്തനപ്പട്ടികയിൽ ചേർക്കപ്പെട്ട ഒഗനേസൺ (Og) മൂലകത്തിന്റെ അണു സംഖ്യ ? ",
    "answerText": 118
  },
  {
    "questionNum": 15870,
    "questionText": " ‘കാറല്‍ മാർക്സ്’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 15871,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിയമസഭാഗങ്ങൾ? ",
    "answerText": 141
  },
  {
    "questionNum": 15872,
    "questionText": " പിണ്ടിവട്ടത്ത് സ്വരൂപം? ",
    "answerText": " വടക്കൻ പരവൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 15873,
    "questionText": " ആലപ്പുഴയെ കിഴക്കിന്‍റെ വെനീസ് എന്നു വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " കഴ്സണ്‍ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 15874,
    "questionText": " ആവർത്തനപ്പട്ടികയിൽ ഏഷ്യയിൽ നിന്ന് ഇടം നേടിയ ആദ്യമൂലകം? ",
    "answerText": " നിഹോണിയം(ജപ്പാൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 15875,
    "questionText": " ‘വൃത്താന്തപത്രപ്രവർത്തനം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 15876,
    "questionText": " പന്ന നാഷണൽ പാർക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 15877,
    "questionText": " നിഹോണിയം ആവർത്തനപ്പട്ടികയിൽ ഇടം നേടിയത് എവിടെ നിന്നുമാണ് ? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15878,
    "questionText": " ഭൂമിയിലെ ഏറ്റവും വിലയേറിയ ലോഹം? ",
    "answerText": " കാലിഫോർണിയം "
  },
  {
    "questionNum": 15879,
    "questionText": " ആഗോള താപനം മൂലം വംശനാശം സംഭവിച്ച ആദ്യത്തെ ജീവി? ",
    "answerText": " സ്വർണ്ണത്തവള "
  },
  {
    "questionNum": 15880,
    "questionText": " ഹെമുസ് എയർഏത് രാജ്യത്തെ വിമാന സർവ്വീസാണ്? ",
    "answerText": " ബൾഗേറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 15881,
    "questionText": " സാധാരണ അന്തരീക്ഷ ഊഷ്മാവിൽ ദ്രാവകാവസ്ഥയിലുള്ള ലോഹങ്ങൾ? ",
    "answerText": " മെർക്കുറി, ഫ്രാൻഷ്യം,സീസിയം, ഗാലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 15882,
    "questionText": " സാധാരണ അന്തരീക്ഷ ഊഷ്മാവിൽ മെർക്കുറി ഏത് അവസ്ഥയിലാണ് കാണപ്പെടുക ? ",
    "answerText": " ദ്രാവകാവസ്ഥയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 15883,
    "questionText": " ഏത് ബാങ്കിന്‍റെ മുദ്രാവാക്യമാണ്  ഖയാൽ ആപ്ക ? ",
    "answerText": " ഐ.സി.ഐ.സി.ഐ "
  },
  {
    "questionNum": 15884,
    "questionText": " ലണ്ടനിൽ ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ അസോസിയേഷൻ (1866) സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 15885,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ആർച്ച് ഡാം? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 15886,
    "questionText": " സാധാരണ അന്തരീക്ഷ ഊഷ്മാവിൽ ഫ്രാൻഷ്യം ഏത് അവസ്ഥയിലാണ് കാണപ്പെടുക ? ",
    "answerText": " ദ്രാവകാവസ്ഥയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 15887,
    "questionText": " രാജൻ പിള്ളയുടെ മരണം ( തീഹാർ ജയിൽ ) സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " ലീലാ സേത്ത് കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15888,
    "questionText": " സാധാരണ അന്തരീക്ഷ ഊഷ്മാവിൽ സീസിയം ഏത് അവസ്ഥയിലാണ് കാണപ്പെടുക ? ",
    "answerText": " ദ്രാവകാവസ്ഥയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 15889,
    "questionText": " സാധാരണ അന്തരീക്ഷ ഊഷ്മാവിൽ ഗാലിയം ഏത് അവസ്ഥയിലാണ് കാണപ്പെടുക ? ",
    "answerText": " ദ്രാവകാവസ്ഥയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 15890,
    "questionText": " പദവിയിലിരികെ വധിക്കപ്പെട്ട അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റുമാർ എത്ര? ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 15891,
    "questionText": " ക്ഷീരപഥ ഗ്യാലക്സിക്കുള്ളിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ചെറു നക്ഷത്രക്കൂട്ടങ്ങൾ? ",
    "answerText": " കോൺസ്റ്റലേഷൻസ് (നക്ഷത്രഗണങ്ങൾ ) "
  },
  {
    "questionNum": 15892,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ മധ്യകാലഘട്ടത്തിൽ ക്ഷത്രിയർക്ക് വിധിച്ചിരുന്ന സത്യപരിക്ഷ? ",
    "answerText": " അഗ്‌നിപരീക്ഷ "
  },
  {
    "questionNum": 15893,
    "questionText": " സാധാരണ ഊഷ്മാവിൽ ദ്രാവകാവസ്ഥയിലാവുന്ന ഏക അലോഹ മൂലകം? ",
    "answerText": " ബ്രോമിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15894,
    "questionText": " സാധാരണ അന്തരീക്ഷ ഊഷ്മാവിൽ ബ്രോമിൻ ഏത് അവസ്ഥയിലാണ് കാണപ്പെടുക ? ",
    "answerText": " ദ്രാവകാവസ്ഥയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 15895,
    "questionText": " പാണ്ഡ്യന്മാരുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധുര "
  },
  {
    "questionNum": 15896,
    "questionText": " അരുന്ധതി റോയിക്ക് ബുക്കര്‍ സമ്മാനം നേടിക്കൊടുത്ത ഗോഡ് ഓഫ് സ്മാള്‍ തിങ്സ് എന്ന നോവലിന് പശ്ചാത്തലമായ പുഴ? ",
    "answerText": " മീനച്ചിലാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 15897,
    "questionText": " അമരകോശം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " അമരസിംഹൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15898,
    "questionText": " ഭാഭ അറ്റോമിക് റിസർച്ച് സെന്റർ സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": 1954
  },
  {
    "questionNum": 15899,
    "questionText": " ഇന്ത്യ - യു.എസ്.എ ആണവ കരാർ നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 2008 ഒക്ടോബർ "
  },
  {
    "questionNum": 15900,
    "questionText": " സംഘകാലത്തെ പ്രമുഖ കവികൾ? ",
    "answerText": " പരണർ; കപിലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15901,
    "questionText": " മണ്ണെണ്ണയിൽ സൂക്ഷിക്കുന്ന ലോഹങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " സോഡിയം, പൊട്ടാസ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 15902,
    "questionText": " സോഡിയം സൂക്ഷിക്കുന്നതെവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " മണ്ണെണ്ണയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 15903,
    "questionText": " പൊൻ മന അണ; പുത്തനണ എന്നി അണക്കെട്ടുകൾ നിർമ്മിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 15904,
    "questionText": " പൊട്ടാസ്യം സൂക്ഷിക്കുന്നതെവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " മണ്ണെണ്ണയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 15905,
    "questionText": " ഐക് എന്ന പേരില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡ്വൈറ്റ് കെ. ഐസണോവര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 15906,
    "questionText": " പഞ്ചലോഹത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ലോഹം? ",
    "answerText": " ചെമ്പ്(80 ശതമാനം) "
  },
  {
    "questionNum": 15907,
    "questionText": " സ്റ്റാച്യൂ ഓഫ് ലിബർട്ടി അമേരിക്കയ്ക്ക് സമ്മാനമായി നൽകിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 15908,
    "questionText": " പെറുവിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " ന്യൂവോസോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 15909,
    "questionText": " ക്രിസ്തുമതത്തിന്‍റെ വിശുദ്ധ ഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " ബൈബിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 15910,
    "questionText": " തിരു-കൊച്ചിയിൽ മന്ത്രിയായ നവോത്ഥാന നായകൻ? ",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15911,
    "questionText": " കരിമ്പിലെ പഞ്ചസാര? ",
    "answerText": " സുക്രോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 15912,
    "questionText": " 'പയ്യോളി എക്സ്പ്രസ്സ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പി ടി ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 15913,
    "questionText": " Wi-Fi നിലവിൽ വന്ന ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ട്രെയിൻ? ",
    "answerText": " രാജധാനി എക്സ്പ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 15914,
    "questionText": " കൊൽക്കത്തയുടെ ശില്പി പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോബ് ചാർണോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 15915,
    "questionText": " സ്വർണ്ണം;വെളളി തുടങ്ങിയ ലോഹങ്ങളുടെ ഗുണനിലവാരത്തിന് നൽകുന്ന മുദ്ര? ",
    "answerText": " ഹാൾമാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 15916,
    "questionText": " ചലിക്കുന്ന ഒരു വസ്തുവിന് അതിന്റെ ചലനത്തിൽ തുടരുവാനുള്ള പ്രവണത എങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " ജഡത്വം "
  },
  {
    "questionNum": 15917,
    "questionText": " പഞ്ചലോഹത്തിൽ 80 ശതമാനമുള്ള ലോഹം ? ",
    "answerText": " ചെമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 15918,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ ബജറ്റിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " മഹാലാനോബിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 15919,
    "questionText": " ഇന്ത്യാ ചരിത്രത്തിലെ സുവര്‍ണ്ണ കാലഘട്ടം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗുപ്തകാലഘട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 15920,
    "questionText": " പഞ്ചലോഹത്തിൽ എത്ര ശതമാനമാണ് ചെമ്പ് ഉള്ളത് ? ",
    "answerText": 0.8
  },
  {
    "questionNum": 15921,
    "questionText": " വിശ്വേശ്വരയ്യ ഇൻഡസ്ട്രിയൽ ആന്റ് ടെക്നോളജി മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ബംഗലരു "
  },
  {
    "questionNum": 15922,
    "questionText": " ഏറ്റവും സാന്ദ്രതയേറിയം ലോഹം: ",
    "answerText": " ഒസ്മിയം "
  },
  {
    "questionNum": 15923,
    "questionText": " കോളാർ സ്വർണ്ണഘനി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 15924,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സാമൂഹിക - മതനവീകരണ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ നായകൻ? ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 15925,
    "questionText": " ഏറ്റവും സാന്ദ്രതയേറിയ അലോഹം: ",
    "answerText": " അയഡിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15926,
    "questionText": " ആരോഗ്യമുള്ള ഒരാളുടെ ഹൃദയ സ്പന്ദന നിരക്ക് മിനിട്ടിൽ എത്രയാണ്? ",
    "answerText": " 72 തവണ "
  },
  {
    "questionNum": 15927,
    "questionText": " കടലാമകളുടെ പ്രജനന കേന്ദ്രമായ കോഴിക്കോട് ജില്ലയിലെ കടപ്പുറം? ",
    "answerText": " കോളാവി കടപ്പുറം. "
  },
  {
    "questionNum": 15928,
    "questionText": " ലാക് ബക്ഷ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കുത്തബ്ദീൻ ഐബക് "
  },
  {
    "questionNum": 15929,
    "questionText": " പല്ലവവംശസ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " സിംഹ വിഷ്ണു "
  },
  {
    "questionNum": 15930,
    "questionText": " തുരുമ്പിക്കാത്ത ലോഹം? ",
    "answerText": " ഇറിഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 15931,
    "questionText": " നായർ ഭൃത്യജന സംഘം ‘നായർ സർവ്വീസ് സൊസൈറ്റി’ എന്ന പേര് സ്വീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1915 ( നിർദ്ദേശിച്ചത്: പരമു പിള്ള) "
  },
  {
    "questionNum": 15932,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ആധിപത്യത്തെ വെളുത്ത പിശാച് എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠ സ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 15933,
    "questionText": " ബിറ്റ്റൂട്ടിൽ കാണുന്ന വർണ്ണകണം? ",
    "answerText": " ബീറ്റാ സയാനിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15934,
    "questionText": " The Story of My Life ആരുടെ കൃതി? ",
    "answerText": " ഹെലൻ കെല്ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 15935,
    "questionText": " ഹിറ്റ്ലർ ഫ്യൂറർ എന്ന സ്ഥാനപ്പേര് സ്വീകരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1934
  },
  {
    "questionNum": 15936,
    "questionText": " സൂര്യകിരണം ഭൂമിയിലെത്താൻ എടുക്കുന്ന സമയം? ",
    "answerText": " 8 മിനിറ്റ് 20 സെക്കന്‍റ് ( 500 Sec) "
  },
  {
    "questionNum": 15937,
    "questionText": " കെ.എൽ.എം ഏത് രാജ്യത്തെ വിമാന സർവ്വീസാണ്? ",
    "answerText": " നെതർലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 15938,
    "questionText": " ഹിന്ദുമതസമ്മേളനമായ ചെറുകോല്‍പ്പുഴ കണ്‍വെന്‍‍ഷന്‍ ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ്? ",
    "answerText": " പമ്പാ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 15939,
    "questionText": " കിന്റർ ഗാർട്ടൻ സ്റ്റേജ് എന്ന് ഉപ്പുസത്യാഗ്രഹത്തെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഇർവിൻ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 15940,
    "questionText": " ചുണ്ണാമ്പുവെള്ളത്തെ പാൽ നിറമാക്കുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " കാർബൺ ഡയോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 15941,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ റേഡിയോ നിലയം സ്ഥാപിതമായ നഗരം? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം (1943) "
  },
  {
    "questionNum": 15942,
    "questionText": " യുക്രെയിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കീവ് "
  },
  {
    "questionNum": 15943,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ മാംസ്യാംശം അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആഹാര ധാന്യം? ",
    "answerText": " സോയാബീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15944,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കടലാസ് നിർമാണശാല ഏത്? ",
    "answerText": " പുനലുർ പേപ്പർ മിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 15945,
    "questionText": " അന്തഃസ്രാവി ഗ്രന്ഥികളുടെ കൂട്ടത്തിലെ മാസ്റ്റർ ഗ്രന്ഥി ഏത്? ",
    "answerText": " പിറ്റ്യൂറ്ററി ഗ്രന്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 15946,
    "questionText": " നളചരിതം ആട്ടക്കഥയെ കേരള ശാകുന്തളം എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോസഫ് മുണ്ടശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 15947,
    "questionText": " ചീഞ്ഞ മുട്ടയുടെ ഗന്ധമുള്ള വാതകം ? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ സൾഫൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 15948,
    "questionText": " സിലോണിന്‍റെ യുടെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 15949,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജൻ വാതകത്തെ സസ്യഎണ്ണയിലൂടെ കടത്തിവിട്ട് നിർമിക്കുന്ന നെയ്യ് ? ",
    "answerText": " വനസ്പതി നെയ്യ് "
  },
  {
    "questionNum": 15950,
    "questionText": " അമോണിയ വ്യാവസായികമായി നിർമിക്കുന്നതിനുള്ള പ്രക്രിയ : ",
    "answerText": " ബോഷ്ഹേബർ പ്രകിയ "
  },
  {
    "questionNum": 15951,
    "questionText": " കായിക ദിനം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 13 "
  },
  {
    "questionNum": 15952,
    "questionText": " 1930 ൽ കോഴിക്കോട്ടു നിന്നും പയ്യന്നൂരിലേയ്ക്ക് ഉപ്പുസത്യാഗ്രഹം നയിച്ചത്? ",
    "answerText": " കെ. കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15953,
    "questionText": " എന്താണ് ബോഷ്ഹേബർ പ്രകിയ ? ",
    "answerText": " അമോണിയ വ്യാവസായികമായി നിർമിക്കുന്നതിനുള്ള പ്രക്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 15954,
    "questionText": " 1875 ൽ മുഹമ്മദൻ ആംഗ്ലോ ഓറിയന്റൽ കോളേജ് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " സയ്യിദ് അഹമ്മദ് ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15955,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഇക്കോ ടൂറിസം കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " തെന്മല "
  },
  {
    "questionNum": 15956,
    "questionText": " ജലത്തിന് ഏറ്റവും കൂടുതൽ സാന്ദ്രത അനുഭവപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " 4 ഡിഗ്രി സെൽഷ്യസിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 15957,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ റിസർവ് ബാങ്കിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 15958,
    "questionText": " മീരാദേവിയുടെ ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ചിത്തോർ ഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 15959,
    "questionText": " ടൈക്കോബ്രാഹെയുടെ പ്രശസ്ത ശിഷ്യൻ? ",
    "answerText": " ജോഹന്നാസ് കെപ്ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 15960,
    "questionText": " വിദ്യാഭ്യാസം സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " കോത്താരി കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15961,
    "questionText": " ഏറ്റവും ദുർഗന്ധമുള്ള രാസ വസ്തു: ",
    "answerText": " മിത്തെൽ മെർകാപ്റ്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 15962,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ ഈഴവ സഭ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡോ.പൽപ്പു(1896) "
  },
  {
    "questionNum": 15963,
    "questionText": " വിനാഗിരിയുടെ രാസനാമം ?\r\n",
    "answerText": " അസറ്റിക് ആസിഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 15964,
    "questionText": " നാലതവണ അമേരിക്കൻ പ്രസിഡൻറായിരുന്ന വ്യക്തിയാര്? ",
    "answerText": " ഫ്രാങ്കളിൻ ഡി റൂസ്വെൽറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 15965,
    "questionText": " മലയാള ഭാഷ മാതൃഭാഷാ വര്ഷാചരണം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 2012 നവംബര് 1 "
  },
  {
    "questionNum": 15966,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര നാണയ നിധിയിൽ ഇന്ത്യയെ പ്രതിനിധികരിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " റിസർവ് ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 15967,
    "questionText": " സംസ്കൃത നാടകങ്ങളുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " കാളിദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15968,
    "questionText": " ജപ്പാന്‍റെ നൃത്ത നാടകം? ",
    "answerText": " കബൂക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 15969,
    "questionText": " അസറ്റിക് ആസിഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " വിനാഗിരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 15970,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളിക്കുന്നതെവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " വാഷിങ്ടൺ ഡി.സി.യിലെ സ്റ്റേറ്റ് കാപ്പിറ്റോളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 15971,
    "questionText": " മുന്തിരിയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ് ?\r\n",
    "answerText": " ടാർടാറിക്സ് ആസിഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 15972,
    "questionText": " ചാളക്കടൽ (Herring Pond) സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " വടക്കേ അറ്റ്ലാന്റിക് സമുദ്രത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 15973,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിലെ അവസാനത്തെ ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " കാനിങ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 15974,
    "questionText": " ഇന്ത്യക്കാരനായ ആദ്യ ആർ.ബി.ഐ ഗവർണർ? ",
    "answerText": " സി.ഡി. ദേശ്‌മുഖ് "
  },
  {
    "questionNum": 15975,
    "questionText": " നവ ജവാൻ ഭാരത് സഭ എന്ന സംഘടന സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഭഗത് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 15976,
    "questionText": " പുളിയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ് ?\r\n",
    "answerText": " ടാർടാറിക്സ് ആസിഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 15977,
    "questionText": " ടാർടാറിക്സ് ആസിഡ് അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ഭക്ഷ്യ വസ്തുക്കൾ ?\r\n",
    "answerText": " മുന്തിരി,പുളി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 15978,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ അശോക ചക്രവർത്തി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " വരഗുണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15979,
    "questionText": " തുണി വ്യവസായവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട Flying shuttle കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ജോൺ കെയ് - 1767 "
  },
  {
    "questionNum": 15980,
    "questionText": " വിശ്വാസികളുടെ എണ്ണത്തിൽ രണ്ടാംസ്ഥാനത്തുള്ള മതമേത്? ",
    "answerText": " ഇസ്ലാം "
  },
  {
    "questionNum": 15981,
    "questionText": " ‘തോപ്പിൽ ഭാസി’ എന്ന തൂലികാനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഭാസ്ക്കരൻ പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 15982,
    "questionText": " പശ്ചിമതീരത്തിലെ ആദ്യ ദീപസതഭം സ്ഥാപിച്ചത് എവിടെ? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 15983,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വാണിജ്യ കുത്തകയെ നിയന്ത്രിക്കാനായി 1969 ൽ പുറപ്പെടുവിച്ച ആക്റ്റ്? ",
    "answerText": " MRTP Act ( Monopolies and Restrictive Trade Practice Act )"
  },
  {
    "questionNum": 15984,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ആർ.ബി.ഐ ഗവർണർ ആയിരുന്നത്? ",
    "answerText": " സർ ബെനഗൽ റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 15985,
    "questionText": " പാലിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ് ?\r\n",
    "answerText": " ലാക്ടിക് ആസിഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 15986,
    "questionText": " അങ്കോള യുടെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " ഫാൽക്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 15987,
    "questionText": " മാനവികതാവാദികളുടെ രാജകുമാരൻ (The Prince among the humanists) എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇറാസ്മസ് "
  },
  {
    "questionNum": 15988,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ കളിസ്ഥലം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കാലിഫോർണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 15989,
    "questionText": " ലാക്ടിക് ആസിഡ് അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ഭക്ഷ്യ വസ്തു ?\r\n",
    "answerText": " പാൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 15990,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഗതി നിർണ്ണയ ഉപഗ്രഹ സംവിധാനം ഇനി മുതൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " നാവിക് (Navigation with Indian Constellation) "
  },
  {
    "questionNum": 15991,
    "questionText": " ‘പി’ എന്ന തൂലികാനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പി. കുഞ്ഞരാമൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 15992,
    "questionText": " കാർബാറ്ററിയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ് ?\r\n",
    "answerText": " സൾഫ്യൂരിക് ആസിഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 15993,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പുക രഹിത ഗ്രാമം? ",
    "answerText": " പനമരം (വയനാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 15994,
    "questionText": " ജൈനമത സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " വർദ്ധമാന മഹാവീരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 15995,
    "questionText": " മങ്കൊമ്പ് നെല്ല് ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 15996,
    "questionText": " താൻസൻ പുരസ്കാരം നല്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 15997,
    "questionText": " ഏറ്റവും കടുപ്പമുള്ള ലോഹത്തിന്‍റെ പേര് എന്താണ്? ",
    "answerText": " ക്രോമിയം "
  },
  {
    "questionNum": 15998,
    "questionText": " സസ്തനികളല്ലാത്ത ജന്തുക്കളിൽ ഏറ്റവും വലിപ്പം കൂടിയത്? ",
    "answerText": " മുതല "
  },
  {
    "questionNum": 15999,
    "questionText": " ആസ്പിരിനിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ് ?\r\n",
    "answerText": " അസറ്റൈൽ സാലിസിലിക്കാസിഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 16000,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും ചൂട് കൂടിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പുനലൂർ- കൊല്ലം "
  }
]